好多件令我好後悔嘅事 （２）

快速追Post用紙言

原汁原味上連登
Post 1:

1 個正評後繼續

正評已俾
繼續

留名

香港獨立

閱

留已名

lm

出post冇文

lm btw文

Btw 為極慢速更新致歉

唔好爛尾就得

呢個故係咪 格仔你既現實寫照？

留個靚名

故事係故事啊

利申 盡力深夜打文

冇文學人開po

順帶一提
上個po尾仲有文的

LM

文呢？
開左po 成半日都冇文

係上個post留咗言
呢個故講咗好多我既心聲

開po無文

追咗成個禮拜# 好正
I love格仔

真係好中意你嘅文
留名

就有文嫁喇
未瞓又唔介意的話可以等等細佬

「因為無聊。」我簡單地答。

「甘嫁乍？」佢反而好好奇點解我會答得咁簡單。

「係啊。」我理所當然地答，「唔係你以為有啲咩特別？」

「我以為應該會有D好特別既原因Tim。」

「點解你會有依種錯覺呢？」

「吾知牙。」佢諗咗陣，巴士經過咗幾個站，抱住收工後疲倦嘅身軀喺巴士上回覆一個讀者嘅Message.「我覺得你應該系D好特別既人。係因為遇到D好特別既事先會令一個人變成作家？」

「我好怕有人叫我作家。」因為自卑，我修正咗佢嘅講法。佢無即時回覆我於是我又繼續佢嘅話接落去講，「同埋，我哋...至少我啦，我現實只係一個好普通嘅人。」

「一D特別既原因都無咩？」

「無。」

喺佢面前我隱瞞咗我嘅自殺傾向。喺深夜同一個啱啱同男朋友分手嘅女仔講依啲嘢，我諗無乜意義。而且之前我試過一次，畀一個女人知道我會自殺之後竟然令佢對我心生憐憫。太多人知道得自己太多往往會為現實生活帶嚟種種麻煩。

我重覆咁話，「無特別原因。」

佢聽到無特別原因之後，顯得有啲失望。「乜系甘牙...」佢咁樣回覆。而我為咗令佢唔好失望，我作咗一個原因畀佢。

「如果真係要講一個嘅話，可能都有嘅。」我話。

「？？」

「記得我中學嗰時有個師妹。」

可能喺你眼中，一個會三番四次講自殺嘅人只係不斷咁希望吸引你嘅注意，咁樣嘅說話我已經聽過千百萬次。為咗令周圍嘅人都覺得我好開心，減少帶畀佢哋嘅煩惱，為此我費盡心神，我會對住鏡練習笑，會一個人練習應該用點樣嘅說話去回應另一個人嘅說話。

「佢係個好可愛嘅女仔，戴眼鏡，返學嘅時候紥住條馬尾，佢嬲嘅時候會鼓起泡腮，所以，我係真心覺得佢好可愛。」

「佢細你幾多？」

「四年。」

「中學嚟講，都差幾遠。」

「係啊，係一段會畀人當係怪叔叔嘅年紀，哈哈。」

佢回覆咗我兩個大笑嘅Emoji，「55...」跟住佢接住話，「原來係因為愛情...」

平時會練習聆聽其他人嘅對話，模擬出一啲所有人都回應到嘅對話方向，依樣技能出奇地幫助到我寫小說。我一個人可以決定晒兩個人講到啲咩，唔會有Deadair，所以講起話嚟我放心好多。而佢，聽到我講起中學一個師妹嘅時候好似好興奮咁，我諗佢應該預期緊一個好浪漫嘅愛情故事。

所以我話，「不過個故事一啲都唔浪漫。」

「系點嫁？」佢追問我。

「我中五嗰時就好鍾意佢嫁喇，哈哈，我諗應該算係初戀啩。」

「跟住呢？」

「我就追佢啦。不過，嗰時都有另一個男仔追緊佢。」

「好似似曾相識。」

「唔好回憶係我邊個故喇，哈哈，」我叫住佢，我叫佢唔好諗依啲橋段喺我邊個故事裏面用過，說穿了我更怕佢會將我嘅謊言拆破，「由佢啦。」我話。

佢「嗯」咁應咗我一下。

「總之，嗰時佢揀咗嗰個男仔。」

「之後呢？！」

「之後？我好唔開心啊，於是我就寫咗嗰個故事。」

「甘你好鍾意佢吖...」佢仲同我講，「你都吾系甘冷血姐！」

「係咩？」

所謂嘅自殺傾向並無令我真正咁走向自殺。我相信好多人睇到依到一定會好失望。叫想自殺嘅人早啲去死...唔好晒米飯啦...依類情況我見過好多。我可以明白你嘅心情。大概係你覺得好煩厭，日日聽住啲想死嘅人死極都未死。有時會喺網上，有人開個PO啊跟住就有啲人會叫佢快啲；有時係現實世界，一班朋友同埋我，佢哋就圍埋討論一個日日苟且偷生嘅人。「真係想死佢一早死咗啦！」虛幻真實之間來來回回都係啲咁樣嘅事。

「係啊！」佢斬釘截鐵咁答，「你吾系個D唔會鍾意人既人牙！」

依句睇得我有少少辛苦。

「吓？」

「我意思系...你仲會中意人牙，你系未遇到姐。」

「我諗未必。」

「起碼你曾經好中意依個中學既師妹牙！」

如果每一刻都面對住死，未來就唔存在。無未來就無辦法赤條條咁話自己「愛一個人愛一個人」，反而好怕有人會太鍾意自己，鍾意到一個地步，好開心咁笑住活着嘅我突然死咗佢一定會傷心到死，所以去到一定時間我會自動遠離佢哋。

「嗯，的確係嘅。」

「之後仲有無連絡？」佢問我。

為咗我哋大家都好，好似我咁樣嘅人，總有一刻好想有人喺身邊好想有人愛我，但長久嚟講我都係唔好拖累其他人嘅人生比較好。

「無喇。」我答。

「點解牙？」

「因為我無未來。」

「中學姐！邊會甘快諗到未來嫁！」

「我的確係個無未來嘅人。」

「你諗太多。」

皮已正

為咗我哋大家都好，好似我咁樣嘅人，總有一刻好想有人喺身邊好想有人愛我，但長久嚟講我都係唔好拖累其他人嘅人生比較好。

依段中撚到

閱

當然會試過好鍾意好鍾意一個人，唔係無遇過，只係越鍾意嗰個人我越唔敢行前，我好怕佢會知道我嘅一切。慢慢，同我一齊嘅人，竟然多數都係我無所謂嘅人，有人陪我當然開心但佢唔鍾意我又未至於傷心欲絕，一直我都將所謂嘅鍾意放喺依個程度，凡超出嘅我都會避開。

「你依家呢？仲鍾唔鍾意人嫁！」佢繼續問。

「都隔咗咁耐啦。」我加多咗兩個大笑Emoji，我話：「四年喇喎大佬！」

強顏歡笑，懦弱到可悲。

「佢依家點？」

「幾個月後佢同嗰個男仔分咗手。」

「幾個月咋？！」

「係啊。」

「點解之後你吾追返人姐！」

「由佢啦，都咁耐。」

佢鬧我，「由咩佢姐！咩野都由得佢既你！」

「不如，」我話，「不如你問我其他嘢。」

佢無理我，佢直接接住中學師妹嘅話題順落去問，「你第一個故事，就係因為依個女仔而寫？」

我答咗佢「係。」

「真係？」

「嗯。」

而我會永遠咁將我真實嘅故事瞞住。

「咁你呢...係咪真係你小說入面嘅嗰間學校嫁？」

「唔好問我個人資料。」

「對吾住。」佢向我道歉。

就好似我會永遠將我隱藏。

點解格仔好成熟咁
明明得23歲

「唔洗。」我話。

佢同我講，「我好想識你真人。」

「大叔你都有興趣？哈哈。」

我呆眼凝望巴士車窗，車將要到站，我就嚟落車。落車之後仲要行好長一段路，咁我先至可以返到宿舍。一諗到依段路我不禁嘆一口氣。

「我覺得你好特別。」

我求其回覆咗一句「我少一隻手或者多一隻眼可能先會特別啲。」

「我吾系講依D牙...」佢話，「我係真係覺得你好特別。」

我打斷佢，「我好快會消失，你有無其他嘢想問？」

「唔好住啦！」

落車之後，夜晚有少少風。巴士喺我背後走我一個人喺條無人嘅街上面行，我一個人望住部電話。滿身酒氣。

「我仲好想同你傾計。」

「如果無其他問題，我就Del Page嫁喇。」我盡可能將語氣壓得輕鬆一啲，好似其他人講「早抖」或者「再見」咁。

「我有啊！」佢話。

「嗯？」我等佢講。

「係咪唔問你個人資料就可以？」

「你可以咁講。」

「至少，你可唔可以唔好Del Page住...」

「我唔會再寫小說，依個Page留嚟都無用。」

「我真系真系好鍾意你D故事嫁！我唔想你好似突然消失左甘牙...」

「消失本身就係突然嫁喎。」我話，「好難有人可以慢慢咁消失。」

「起碼留返個Page吖...」

「比我好睇嘅故事多的是，比我作色嘅作家大有人在啦，我又唔識扭橋，又唔會寫到咩扣人心弦嘅嘢。哈哈。」我安慰佢，「你唔洗咁喎。」

「可能我好少睇其他書...但我真系覺得你寫野好特別嫁。」

「我可以介紹多啲其他書你睇啊。哈哈。」

「吾系咩都可以代替嫁！」佢鬧我。

「我可以。」

「。。。」

「我真係唔會再寫嫁喇。我哋講到依到啦。拜拜。」

「我知牙...我知你唔會寫喇！我知喇！」SY輸入中...SY輸入中...對話框反反覆覆出現咁樣嘅句子，「你可吾可以...吾好再比一個甘樣既打擊我牙？」

我無覆佢，我望住佢一直咁講落去。

「佢又系甘...你又系甘...」佢一直咁鬧。
「系咪男人都系甘既呢？」
「點解個個都要粒聲吾出就走晒去喎！」
「做咩啫！」
「系咪我做錯D左咩野姐！」
「一個二個都係甘！」

我話「我同你男朋友唔同嫁...」至少我唔係佢，「我哋係兩件事嚟。」

「點解我要為依D野搞到喊喎...」

再行多兩步，顎高頭就可以見到宿舍嘅輪廓。四點幾鐘，對上一次依種時間仲眼光光無瞓到嘅，係我同阿怡做愛嘅時候。黑夜嘅天空白雲都變到灰色。再過一陣就要日出。

「我好想死啊...」

我停低腳步。

我話「我都係。」

SY：「。。。」

「可能你只係隨口講吓，」我回覆佢，「不過，你唔好死。」

「我唔系有心甘同你講嫁...唔好誤會...我吾系想迫你...」佢話。

雖然由我嚟講，好似無咩說服力。

「總之，你唔好死。」我話。

就算佢最後可能只係隨口一個玩笑。

「我衷心希望你唔好死。」

死可能係肉體意義上嘅死，又可能係靈魂上...如果終有日對未來絕望，就要喺懸岸邊緣活着，喺生死之間痛苦掙扎。

***

我唔知道琴晚我做嘅決定有無錯。

我無刪到嗰個叫做「羊格」嘅Page，我將佢留咗喺到，變成咗一個我同SY嘅信箱。

今日咁多先
多謝大家正評賜閱

啲5p字睇到好辛苦

忍多一陣間

等你 你唔好死住！

好

閱
啲5p字好有味道喎

格仔 我得閒同你傾下計 你會唔會應我

我堅毅不屈啦

靚唔靚女 ？

講笑

宋呵大狗公!

越睇越想同你拍拖 快啲同我傾計啦

SY就係格仔個ex?

個SY好撚煩 好想大巴大巴車埋去

MK 妹喎⋯⋯梗係屌左先啦
但係可能一約佢出黎就
咪住，D字自己變左橙色嘅⋯⋯

閲

好
我宣布
《肥芝篇》
正式開始！

定係阿怡

有J你啱唔啱

照殺

我都覺得用得過火左
SY打字如果只係用中文，唔應該用得咁多咁密5p字

而如果5p字真係咁多，咁應該唔會只係得中文
英文啊表情符號呀都應該跟住一齊打

其實就係家雯

救命 睇到好撚sad
屌點解要咁抑鬱

文呢

未得閒打住 夜晚盡量抽時間

睇到好sad
同文青故一樣都係呢d位好撚中

嗰故有《人間失格》feel

等你等你等你 一世一世等你

我宣布
《好多件令我後悔嘅事》
正式腰斬！

未完啊！

好多件姐係有幾多篇

一篇
因為爛左

個mk妹d 5p字睇到好撚辛苦

今日經過BU呵 好想大嗌一句宋呵大狗公

撚羊，文呢？

格仔幾時出好多件令我爛尾嘅事

sy
y for yee 怡？

支持

係咪阿怡
幾時有crossover

啱啱先做完份ppt
聽日再打

尾

之前係浸大上堂
個course 上到一半，負責個hon pro 走左佬
唔知係咪羊蛇呢？

已

爛

個個都係我咩？

今晚有無文

留名
成個故真係好似講緊你自己咁既

依家有文了
唔洗等今晚

故啫
不必太認真喔

「格仔，早晨。」

我哋開始咗用Facebook聯絡，每逢打開電話都會見到Facebook嘅藍LOGO色一角有個寫住數字嘅紅色圈圈。

「點啊，你好啲吖嘛？」我回覆。

「嗯。」等咗一陣，佢問我，「你琴晚咁夜瞓，依家又咁早起身嘅？」

「要上堂吖嘛。」

「唔走堂？」

「要點名。」

第二朝早我九點半起咗身，梳洗完、換好衫，之後就落咗Canteen食早餐。其實我好鍾意食炒蛋同魚柳，會飲凍啡，唔落糖。平時迫不得已一定要食早餐嘅話，我最多只係會淥個杯麵，平時出街都唔會要凍飲，因為好多時都要加三蚊。而作為我出糧嘅第一個早餐我食得比平時豪氣。

我問佢「點解你又咁早起身？」

「我返工啊。」

「返咩？」

「Sales囉...」

「邊到啊？」

點知畀佢話返我轉頭，佢話我「唔畀問個人資料喎。」

食住個早餐，陽光斜照喺電話嘅螢幕上，「哈！」我忍唔住笑咗笑，「唔好意思啊真係。」

佢問我，「你呢？你又做緊咩？」

我話我「食緊早餐。」

「嗰篇嘢你打咗未？」佢問，後面仲加咗個唔開心嘅公仔。

「未打，陣間會打。」我話。

喺我決定唔再寫嘢，但同一時間將個Page留喺到嘅時候，佢叫我點都要同我以前嘅讀者道一個別。佢話好多人等緊我寫嘢嫁喎，唔好粒聲唔出走咗去。

「你記住啊。」佢對我千叮萬囑。

「不過，我始終唔覺得我對其他人有咁重要。」

「依啲係禮貌。」

「哦...」我回覆，「好。」

「致各位親愛的讀者：

今年我Final Year，因為學業關係，嚟緊我會專注返喺學業上面
我想將多啲嘅時間放喺我嘅Hon Pro同功課上面
多謝大家依幾年嚟一直嘅支持同鼓勵
唔好意思，我又爛尾喇
不過，今次應該係最後一次
有緣再會

羊格」

發佈。有人傷感、有人留言、有人Like。

九點半係「共產黨史」嘅堂，會講馬克思、講列寧、講毛澤東，會講資本主義點樣禍害世界同埋無產階級點樣革命。我哋學校會點名，如果走咗三成嘅堂年尾會無得考試。早排我收到Email，Department叫我一定要嚟上堂。

教授係個好高大嘅男人，著住一件黑色嘅皮褸、藍色牛仔褲、一對皮鞋，平頭裝，頭髮灰白。

我坐到入去課室裏面，我喺到讀咗四年書但課室裏面我一個人都唔識。因為太少嚟上堂，又因為平時唔會上上吓堂同隔離位嘅人搭訕。

教授佢話「生產關係係下層建築，而文化、法律等等嘅嘢作為上層建築，就係建基於生產關係之上嘅嘢。」

理所當然地我唔會明佢講緊啲乜，於是我喺張點名紙上面簽咗個名之後就伏咗喺枱面上面瞓覺。將頭埋喺手肘嘅孤形裏面。

SY：「返工好悶牙...」

隔咗一陣，佢又搵返我。

「我都好悶。」我回覆。

SY：「系喎，你上咩堂牙？」

「共產黨史。」

SY：「哦...」

我唔明白我做緊咩，佢唔明白我做緊咩，所以我無再喺依個話題到討論落去。至少同個女仔講共產主義喺中國有咩發展絕對唔係一個明智選擇。

「你無嘢做咩，咁得閒嘅？」我問。

「上晝無咩客。」

「咁幾好吖，上吓網做吓自己嘢囉。」

「你仲好講！」佢無啦啦又鬧鬼我：「你又唔出故！」

無論點樣閃避都會畀佢搵到機會鬧我。

「賣啲咩講得喇啩？」我話，「應該唔算個人資料？」

「手機殼嗰啲嘢啦...」

「有無折，」我講笑咁話「我咁啱想換MON貼。」

「你可以過嚟嘅...」

對話突然嚟到要見面嘅邊緣，我刻意咁講咗個笑，我話「哈哈我先唔會畀你見到我啊，你寄過嚟啦，哈哈。」氣氛跟住緩和落嚟。

「唓，唔要就算。」

我哋轉而去討論電話、討論吓其實賣手機殼係咪好好賺，點解我行街見極都有啲咁嘅舖頭喺到。仲有，到底揀手機殼有無啲咩嘢要注意呢...？

「喂其實痴芒貼有無技巧。」我問。

「緊係有啦！」佢秒回咗我。

「痴芒貼呢！首先最重要一定要抺啦...要抺得乾乾淨淨...最大鑊係啲塵！...」

佢不斷講，講咗好耐，好似講極都講唔完咁，Facebook嘅對話框上面全部都係佢打嘅嘅字。課堂嘅時間由封建時代嘅城主分地、去到法國大革命、去到英國工黨、去到俄國。俄國已經革咗兩次命，塊芒貼先啱啱痴到上部電話到。

「......仲有啊！好多時會有啲氣泡，就係我哋禁塊芒胋落去嗰陣呢，我哋禁得唔好。......」

我問佢「你係咪好鍾意痴芒貼？[大笑]」

佢話「都幾嫁...[馬騮掩眼]」

佢仲問我，「死啦，係咪好奇怪？」

「未聽過有人嘅興趣係痴芒貼，」我諗咗陣，我繼續講，「好似幾得意。」

「你咁樣嘅你？！」

我話「我講真嫁喂。」

佢話「我唔理你啊！」

跟住我同佢轉個話題又傾咗落去。我哋一直Keep住用Facebook傾偈，無咩實際嘢傾過出嚟，全部都係啲漫無邊際嘅廢話。

慢慢我好似又有一種「有一個人喺身邊」嘅感覺。我抑制自己，我同自己講佢係一個暗瘡大肥婆，咁樣我心會好過啲，但慢慢又發覺唔得，因為一諗到佢係個暗瘡大肥婆我就唔想同佢傾落去，所以，慢慢就會幻想返佢係一個普通女仔。

最後我放低電話，瞓著咗覺。

***

***

無再寫嘢之後，我嘅時間變得充裕。上晝上堂嘅時候瞓咗一覺，下晝精神返啲，就攞起咗琴晚酒吧份Menu嚟睇，跟住再瞓。瞓到咁上下我就搭車去返工。

返工嘅時間比我平時過得實在。我喺枱同枱之間來回穿梭，慢慢記熟酒名，阿軒佢就教我落單。一開始試過落錯一兩次，畀阿軒串到我無地自容，幾乎即刻想死，但阿嬋佢就會嚟講下笑咁救返我走。好多時都係咁，兩個人一唱一和，講講吓就離咗題，之後有客舉手，我過去做嘢。

每個星期五晚，嗰個女仔都會嚟依到唱歌。嗰個聲音沙啞嘅女仔，好似識得用歌聲嚟喊一樣。終於有日我鼓起勇氣，偷偷地走去問佢可唔可以得閒唱下張學友首《這麼近那麼遠》，我好想聽，但開工無得點歌。佢話好。我好高興。

唱歌係100%嘅天分，有啲人唱一次你就會永遠咁記住佢，但有啲人無論點努力都唔會有人記得。我好清楚依點。我係個無天分嘅人，因而好欣賞天才。

我同在座每一個醉酒嘅人都一樣期待住星期五嘅來臨，我終於可以聽到依個女仔唱歌，佢哋終於放假。經過一日漫長嘅工作，走嘅時候我袋好一日嘅人工，離開依個地方，一個人搭上通宵行駛嘅巴士，聽住一首寂寞嘅歌。

收到SY嘅訊息。

佢問我「收工未？」

我問佢「做咩咁夜仲唔瞓？」

佢每次都話佢「睇緊劇。」

我問佢「睇咩劇？」

佢話「講你都唔知啦，你都唔睇嘅。」

「哈哈，以前無咩時間吖嘛。」我話，「我遲啲再睇返囉。」

「你會睇先算啦。」然後佢仲加咗個「哈哈」嚟敷衍我。佢問我——

「你啊，做嘢辛唔辛苦？」

每晚，SY都會等我放工同我傾偈。

***

我同SY見面，應該算係一種「必然的偶然」。

十月三十一號晚，成條街迫滿扮鬼扮馬嘅人。

今日咁多先
多謝大家撥冗賜閱

成日咁樣蝦鬼我

呢個係忠實讀者既樂趣

好正，閱

羊格散佚作品列表

《我發誓！我行街一定要踩係階磚入面，唔會踩到條線！》29/4/2014

《原來，盲人引導徑根本唔係比盲人用》24/5/2014

《孫中山笑笑口咁叫我幫佢手清黨滅共，我聽到當堂嚇一跳》／《2017年，香港普選夢一場；1922年，我們革命至蒼老》／《如果我係講故台開個POST叫《民國演義》，前面仲加[歷史故事]，有無人會睇？》19/6/2014

《我由高登去到三男二女再去番高登》／《種種因果這日才有我——我由毒撚變成MK變成毒撚》／《 [我決定面對我是毒撚的現實] 初戀？食得嫁？》23/6/2014

《對啊，怎麼香港沒有黃飛鴻呢？》22/10/2014

《我老婆死左》3/1/2015

《宿舍，一個冬天的甜故》／《 住在宿舍的那年，突然，你灰飛煙滅》4/1/2015

《每個人都有種獨一無二嘅超能力，只係有啲有用，有啲無用。》／《借問聲有無巴打見過「無撚用七戰士」》26/1/2015

《東漢末年，黃巾革命失敗告終》26/1/2015

《[SP戰後報告] - 越過高山越過谷》28/1/2015

《是咁的，十六歲個年，我粒睪丸轉左個圈》2/6/2015

《行街見到張招聘廣告，佢話要請道士，無需經驗》2/6/2015

《其實去邊到都無所謂，我只係想離開依到》／《至二十一歲為止，我一個人的旅行》／《一個人旅行，我遇到幾個女人》29/10/2015

《從前有一日，有一個人，第二日，佢死左》／《入黎入黎，我地一齊玩推理遊戲》／《《殺一個人、殺一個人……》2/5/2016

《21歲的櫻桃小丸子》／《２１歲的花輪同學—————————————————》9/6/2016

《我好想話比你聽，其實我唔鍾意笑。》19/11/2016

《激烈的甜故》19/11/2016

《大家聽我講...毛澤東返咗嚟…毛澤東佢返咗嚟啊！！！！！》28/11/2016

《當年，秦國踏平了我們的家園。 《百粵保衛戰》 》29/11/2016

《仆你個街！！一唔小心，跌咗入戀愛育成嘅世界。》12/02/2017

Btw連我未叫羊格嗰啲你都搵埋出嚟 你好嘢

閱
唔好咁大壓力

閱
咪爛尾

一邊做功課一邊打啦阿叔我

鼠到做功課前偷偷地一推

同埋大家睇文真係唔洗咁認真喔

尾

賜閱

硬係覺得小左d野

無左文青

月!

致各位親愛的讀者：

今年我Final Year，因為學業關係，嚟緊我會專注返喺學業上面
我想將多啲嘅時間放喺我嘅Hon Pro同功課上面
多謝大家依幾年嚟一直嘅支持同鼓勵
唔好意思，我又爛尾喇
不過，今次應該係最後一次
有緣再會

羊格

如果今次又爛尾我諗好多巴絲會去浸大尋人

文青係唔係講有個女仔好中意睇書果個故？我記得係爛尾

文青女無爛到嫁
最後我寫完咗喇
啱啱喺連登po完

可能格仔假戲真做 想同大家講真係唔再寫故
btw SY Y係咪for yee 怡

完

記得三年前我應承過自己：一於咩都唔理，畀三年時間自己，睇吓自己寫小說可以寫到去邊。

三年咁就過咗，嗰陣由學生妹開始寫，寫到依家連學生妹都畢埋業。我都已經唔可以再咩都唔理，一諗到遲啲會做Hon pro，一諗到香港係一個求其搵份兼職都好搵過寫嘢嘅地方......我諗我都玩夠嫁喇。

寫作對我嚟講，由唔知幾時開始慢慢咁由享受變成負擔。每喺高登寫一隻字我都覺得自己係自我咁消耗緊浪費緊，已經唔知道自己到底係為乜而寫。我諗，依到應該就係三年大限嘅終點。

多謝依幾年大家嘅支持。多謝大家對羊格嘅肯定以及批評。

巴打唔好意思，羊格又爛尾喇。不過，今次真係有緣先會再見。

byebye各位。

向各位羊格嘅讀者致以萬分感激。

早晨

唔好鞭我屍啦喂

讀者們真係好有你心

閱哂

笑到仆街

羊格又爛尾喇

Bin

你班友真係一鞭一鞭抽落去

Btw 閱
如果我係女人我都會鍾意格仔

冇成本又可以玩野 點解唔做
Btw 閱

binc

嬲啊

好似係

Push 抽到2047年都繼續抽呀

嬲咪唔好繼續寫囉
爛尾囉

反正我地慣⋯⋯

好一招以退為進

簡直福氣到極點啦
仲有人攞返你以前啲嘢嚟講

我覺得作者最怕嘅就係俾人wfc睇完就算

羊sir，好掛住你之前篇教畜。幾時再寫返文

我不嬲都寫緊嫁喎
係無再用書面語啫

Save低以備他日再用

格仔
閲

live咗 睇到好sad
有種寂寞空虛感好似識得慢慢係字行間滲出黎咁
但好好睇

會唔會出返一開頭酒吧條女？

SY, Y for Yi

閱 正評

等左咁多日都無，睇黎終於到呢日喇

我做功課咋 食埋個飯再打文

多謝
得閒多啲嚟讚下我

個飯食咗五個幾鍾喇

文？

有未 我等勵好耐

等左好耐

依家嚟

萬聖節嘅酒吧做到我無暇思考。所以生存意義啊出糧之我要點樣做啊諸如此類，我都將佢哋拋諸腦後。我只係做，有客人舉手就行埋去，枱面有嘢就去拎。

酒吧坐滿人，燈光照住佢哋。有啲著住件袍、有啲臉畫滿妝容。嗰時好興小丑女。啲女人化到塊臉好白，著住件T-恤仔、一條牛仔熱褲、一對長襪、一對波鞋，有啲小丑女有胸，有啲無。

我頭頂上面都有兩隻角，一閃一閃。Kelvin話咁樣有氣氛啲，叫我哋都戴返個。有時行過塊鏡，望一望，就算只係望到自己一秒鐘都好我都覺得自己同依個地方好唔協調。因而當四周嘅人舉杯暢飲大聲咁笑嘅時候，更令我覺得自己不屬於此。

好似一個人喺一堆非洲遷徙緊嘅動物中間畫畫。

一直依幾個星期我都保持喺一個咁樣嘅循環裏面度過：瞓到下晝，食下午茶(有時搵埋西牛，有時自己食)，再去上堂，跟住返工，放工之後同SY傾偈，而經過咗漫長嘅一日精疲力盡之後，第二日我就瞓得更晏，然後重覆第一步。

做到咁上下，我鼠咗出去食咗枝煙。就係啲小小嘅空檔，我先可以拎到部電話出嚟禁。玩樂聲喺大街傳嚟，嘈嘈雜雜嘅人聲，交織住唔知邊到傳嚟嘅音樂。後巷好暗，唯一嘅光，係一個綠色嘅「Exit牌」。

大約半個鐘之前，SY佢Facebook搵過我，佢問我「你喺邊到？」

佢之前未試過喺我開緊工嘅時候搵我。

「我返工啊，做咩？」

「以為你今日放假添，哈哈。[大笑]」

「唔係啦，依啲日子邊有得放。」我話，「聽日先係啊。」

「唔好意思囉！[大笑]」

「你記住喇。[錫錫]」

「咁你嗰邊咪好忙囉？」

「係啊，我都係偷偷地走出嚟一陣嫁咋。」

「你邊區啊？尖沙咀？」

我喺酒吧返工，成個世界剩係西牛同SY知道。喺已被遺忘嘅某個夜晚我同SY講過。佢問我點解咁夜先放工，到底係做啲咩嘅呢？我叫佢估。便利店？定抑或係麥當勞？我話唔係。我話，我喺間酒吧做緊個侍應。佢話覺得好型。我話，其實同茶餐廳幫人落單嘅阿叔一樣，無邊一個高級過邊一個，反正都係一個要畀人點嚟點去跟住收錢嘅人。嗰時佢都係咁，佢問我做邊到。

「個人資料我唔答嫁喎。[大笑]」

「得喇知喇！[大笑]」

「你喺尖沙咀？」

「嗯。好好玩啊！你無得玩，真係慘。」佢話我，然後佢Send咗幅相畀我。

佢著住件T恤，一條牛仔褲，手上面拎住一大枝啤酒。啤酒杯上面佈滿水珠，白色嘅泡沬覆蓋上面。仲有佢嘅胸脯，白色T恤隆起嘅部分印咗一串英文。

「點先！係咪好吸引先。」

「係啊，好吸引啊。」我回覆。

我喺手機上面放大咗佢幅相，聚焦住佢嘅胸部，嘗試目測，但因為光影問題，仲有張相變咗2D，我睇唔出。只係知道總體嚟講身材幾好，應該會同我暗瘡肥婆嘅想象相差好遠。

「返工無得飲，呵呵。」然後佢再加一大串大笑Emoji。

「我自己好少飲啦。」我話。

「係唔係啊你？」佢整咗個奸笑樣畀我。

我好誠懇咁樣答咗句「係。」

返返去做嘢之後，時間又開始變得快返。講起做嘢，我鍾意好多嘢做，然後用嗰啲嘢嚟塞爆晒我嘅時間，咁點都好過要我眼光光望住時間流走。我再意會到時間存在係一個鐘頭零七分鐘之後。

夜已漸深，因為第二朝仲係閒日要返工，好多人已經走咗，同我想象中萬聖節嘅夜晚好唔一樣。依到唔再好似剛才咁人頭湧湧。有咗對比，反而覺得落泊冷清。阿軒佢話佢出去食枝煙，叫我頂佢一陣。

係就係咁講，不過佢行出去食煙嘅時候我都只不過係一碌木咁企喺到，郁都唔洗郁。

阿軒佢話，「嘩，做死人啊真係。」

我笑笑，我話「係啊，今日好多人。」

阿軒佢笑笑口咁話我：「聽日你就好啦有假放喇。」

「哈哈，OK啦。」

阿軒佢問我「聽日去邊玩？」

我話「無啦。」我笑笑，我話「毒撚無乜邊到好去。」

「唉你偽毒就收皮啦。」阿軒笑笑口，一邊講一邊就行開咗。

「無女，偽咩毒。」

我笑笑口再答返佢嘅時候，佢已經變成咗一隻背影。

「唔該...」

我都去咗抺枱，收返啲杯。有兩個新入嚟嘅客人，我帶咗佢哋去近牆嘅一個卡位坐低。

「唔該。」

依個時候，我先聽到店裏面有一把女聲叫我。

「係！」我擰轉頭。

今日咁多先

咁少點閱呀

格仔

我要見到SY!!!!!!!!!!

咁緊張關頭先話今日咁多！？

閱

伏你哋再返嚟吖嘛要

出你就出啦

又食新女了

文啊

閲

撚羊係人生贏家 讀u岀書做作家食女食到飽

其實一聽到有人講「出書」依兩隻字就會打冷震
利申，遲啲有本文青，記得支持下細佬

等左咁多日
你喺度停？
文呀格仔

依排真係多嘢做啊
一係細佬外判份Hon pro畀大家
等細佬我專心打文

人格分裂咁

自己功課自己做 但都要打文架

閱

今晚仲有無

狗公又食女

大家無估錯
佢就係sy
老撚土TBB

可能係ex呢

講到咁仲唔係SY?

有冇老土成咁

我都係咁話

幾時有文呀格仔
琴晚得一篇 頂唔到癮
家下追你故追到好似吸毒咁

今日下晝五點鐘

即係今晚先有啦

當我越來越沈迷像毒癮

第二部完

尾

五點喇

多謝咁多位讀者一直支持及賜閱，我地第三部再見

想睇戀愛育成

我都係
Between 文呢

五點啦

咩時區？

期待下一部作品

4:45 咋，唔好屈羊sir

<仆你個街！！一唔小心，跌咗入戀愛育成嘅世界。>

我想問你咪又爛左.真係聞名不如見故.羊巴果然係爛尾王.

爛左好耐啦巴打

屌掛住做嘢唔記得咗 出咗去

返嚟即刻po 好對唔住 我無心嫁

嬲9你

唉你碌柒啦你

放底個負皮

預左你啦

文呀

][red]已[/red

今晚無五篇文即刻留負評

嗱 門你架今晚冇文

佢哋一枱四個女仔，圍埋張枱就喺到傾偈。舉手嘅係一個個頭漂成灰藍色頭髮，載住一頂CAP帽嘅女仔，佢紥住條辮。嗰日係萬聖節，我諗咗一陣，到底嗰個係唔係假髮呢？於是我視線就定咗喺佢臉上，停咗喺佢對眼到。

「我哋想要呢...」佢話。

「係。」依個時候，我先醒起原來佢係想落單。

嗰個女仔，著住一件白色T恤，著住一條牛仔熱褲。白色T恤上面有一串英文，係一隻我唔識嘅字。依半個月間我每日放工都係同依個女仔傾偈，而到我真係見到佢嘅時候感覺陌生又熟悉。

佢胸部有C，挨近D，唔算好高，熱褲、著住對波鞋，佢對腳好靚。

我問佢「你想飲咩？」

佢哋話想話Draught啤，佢哋問我「有咩Draught？」

我話「咁不如試吓隻手工啤」，「特別啲」，「我覺得幾好飲。」

「手工啤？」SY問我，「即係用手造嫁？」

我覺得依個問題幾有佢嘅風格，所以我同佢傾咗落去。

我話「唔係啊，其實係用腳踩出嚟，好似紅酒咁。」

佢哋拉長咗個「哦——」字嚟答我。

然後我驚佢哋真係信，「唔係，」我即刻解釋，「係多數都係用返純麥，Fresh啲啊，唔會落咁多化學嘢咁樣囉。」

講完好似無講過咁，總之好飲少少，但實際上有咩分別又好難去切切實實咁講到出嚟。

佢哋一齊「妖」咗我一聲。

「哈哈講吓啫，唔好咁。」我試試打個圓場，好彩佢哋有笑，咁我都無咁尷尬。

SY話：「咁好吖，我想試吓。」

我幫佢哋寫低佢哋要飲嘅嘢。

我問SY，「你食唔食薯條？」

SY望望佢啲朋友，佢哋有啲猶疑。我加多咗一句「唔洗錢嫁喎。」跟住佢哋就不斷點頭，「好啊好啊」咁樣答。

SY佢瞇起眼，佢對我笑一笑，佢同我講「多謝。」

我答佢「唔洗客氣。」

佢問我「點解？」

我問返佢「咩嘢點解？」

「點解有薯條嘅？」

「係啊，」我話「今日係萬聖節吖嘛，」我鬆鬆肩，「咁咪一齊開心吓。」

「多謝。」佢哋一齊同我講。

我話，「多謝我老細啦。」搭多咗句「哈哈。」跟住我行去入單。

幫佢哋落單嗰時我同吧枱講咗聲，就加咗個薯條佢哋。我話「入我數，收工畀。」吧枱哥哥望望周圍，Kelvin啱啱走咗出去，唔喺到，吧枱哥哥佢鬧我，「傻閪嚟嘅，」然後佢同我講「唔撚洗啦屌。」咁我就真係唔撚洗，走咗去，走到去酒吧嘅角落。吧枱哥哥問我，「你啲朋友啊？」我勉勉強強答咗一句「算係啦，」跟住我行開咗，扮有其他嘢要做。依個時間人開始少，有幾張吉枱，外面偶而會經過幾個人、經過幾架車，係一個咁樣嘅深夜。

而我就一個人喺角落處望住佢飲酒、望住佢笑。SY係一個好鍾意笑嘅女仔，佢笑得好甜，膚色好白，塊臉好尖。我明知道佢唔會做運動，但望到佢我覺得佢會打網球，有依種好奇怪嘅感覺。正如望到某個人我會聯想到佢係屬於某一隻色，無意義嘅想象。

我拎咗塊布，走咗去佢哋隔離枱到抺枱。

「啱啱無喺出面玩咩？」我問佢哋。佢哋無化妝，又無扮依扮路。

「諗住出嚟湊吓熱鬧之嘛。」SY佢話。

佢嘅朋友就開始高談闊論。可能係因為一盤薯條，佢哋都好興奮。我同SY凝眼對望。佢眨眨眼，我耷低頭，抺枱。

「幾好玩吖嘛？」我問。

「嗯。」SY答。

「出面有咩玩？」

「你無出去？」

「無啦，做嘢吖嘛，邊有得行開。」

「哦......」

佢視線無離開過我，我諗，應該係我頭頂隻角太過奇怪？

「係咪我頭頂隻角好奇怪？」我問佢。

「唔係吖。」SY佢答我，「幾好睇吖，佢得意。」

我鬆一口氣，「咁就好喇。」

我繼續續講，「畀個你玩吓。」

「哈，唔洗喇。」佢對我笑笑，「聽日都唔係萬聖節。」

「唔係萬聖節都戴得嫁喎。」我隨口講，「送埋電芯畀你。」

「哈！咁多謝？！」

「唔洗同我客氣。」

我哋停頓咗一陣。佢嗰三個朋友一齊望住我哋。佢換住個話題，我哋繼續傾。

「啱啱喺出面畫咗Henna。」佢伸咗佢隻手出嚟畀我睇，白色嘅手臂上面畫滿黑色花紋。

「好靚喎。」我話。

「係啊！」佢聽我讚佢靚，佢就好興奮，佢側頭，笑住咁望住我，「上次我畫第二到呢，超核突囉！」

然後佢講起佢上次去畫Henna嘅經歷，佢覺得自己好似畀人呃咗錢咁，於是佢好唔份氣。「上次我諗住以後都唔畫依啲嘢嫁喇！」佢不斷、不斷咁講。我哋之間一來一回嘅廢話，來回咗好耐。

「喂！你溝仔唔好溝到咁揚好喎！」佢啲朋友叫住SY，打斷咗我哋嘅對話，「你依家有異性無人性嫁啦！」

SY佢灑手擰頭啦，佢話「唔係。」「一時講起之嘛！」佢不斷咁解釋。

我同佢哋道個歉，「唔好意思啊，哈哈，」跟住我就走遠，去抺下一張枱，直到有人要落單，我同SY講咗聲「我做嘢先。」然後走。

一瞬間阿嬋佢就將依枱叫嘅嘢拎到過嚟。有杯手工啤、兩杯64、有杯Stella。有一盤薯條，佢哋一班人見到薯條就好開心。

「吖！」SY佢叫住我。

佢眼角好似突然閃過一道光咁問我——

「你係咪羊格？」

我停低腳步，我轉身，我問返佢。

我問佢「邊個係羊格？」

我哋對住眼望，佢避開我。

「噢...咁...」佢耷低頭，佢話，「咁由佢啦。」

我微笑，退開。

跟住佢嘅朋友同佢繼續笑、繼續飲又繼續笑。感覺到好似一直望住我嘅背影。我行咗出後巷，點咗枝煙，開返我嘅Facebook，打開咗我同SY嘅對話框。一吸，一呼，長長一口氣，一個煙圈。

「你哋會飲到幾點？」

嗰個時候，我滿腦子都係佢嘅胸部。

「等我一陣，我早走少少同你一齊行好無？」我話。

「真係你嚟嫁？！」

「應承我一件事。」

「咩事？」

「唔可以同任何人講你識得我。」

煙點咗一半，一半化成了灰，跌落地上，一星火光搖搖擺擺咁向下墜。煙灰跌落嘅速度異常地慢，我就望實嗰一點光，等到SY佢回覆我。

佢話「好。」

「我應承你。」佢句子後面，仲加咗個OK手勢畀我。

今日咁多先
多謝大家支持

甜

羊蛇又趺返入個loop度啦

我停低腳步，我轉身，我問返佢。

我問佢「邊個係羊格？」

我哋對住眼望，佢避開我。

「噢...咁...碌撚啦....宋呵大狗公呀.......又爛尾呀?」佢耷低頭，佢話，「咁由佢啦。」

我微笑，退開。

成撚日到喉唔到肺

正

好吊癮呀

頂你

然後SY行左去搵經理，同經理講左兩句，然後經理行左埋黎
羊格，你聽日唔使番工啦
吓，邊個係羊格？
你唔使扮蟹啦，文呢？屌你！係咪又打算爛尾呀？你再唔出文聽日就唔使番工啦！

又要屌閪啦

感覺sy又會比羊格傷

格仔又有飯開

依家我見到pro hon個老細都有啲心虛

格仔又有閪屌喇

人生贏家格仔

到喉唔到肺啊頂你

又有得扑野

好遲先入黎睇番 頂 又live左
Btw好想識格仔真人

又有得扑女

大波 又白又靚腳
真唔真呀

羊格你可唔可以唔好掛住食女？ 我知道佢地送上口好好味，但係我仲等緊阿怡出場時你又食多件大波妹，你老實同我講你高大靚仔風趣幽默okay?我心理好唔平衡

女真係易食，睇我po就

睇下點啦

睇下幾錢啦

閱 女呀

呢個故唔爛尾咪買囉

你禁定錢先

輕輕一推

你今晚岀五篇 餵飽我 撚羊

出文啦

請問戀愛育成個故幾時出

爛左架啦

留名！

無文推乜撚
碌柒啦你

過左半個鐘都未有文 係你逼我架

尾

***

喺佢同佢嘅朋友出咗去之後，我跟住佢哋走，跟喺佢哋後面。

SY佢PM我，佢話，「等我同朋友分開咗你先過嚟啦。」

跟住SY佢轉身同佢啲朋友話，「我行嗰邊。」

佢嘅朋友聽到覺得好奇怪，「你唔係返屋企咩？」

「唔係啊，我去我朋友嗰到。」SY回答。

「咁夜先去？」其中一個朋友轉腕，望望錶。

佢嘅朋友一齊點點頭，無再追問。佢哋轉彎。我轉入巷中。

我問SY「你啲朋友仲有幾耐？」

SY佢話「就快。」

我答咗句「好。」然後我等。

雖然一個人匿喺個角落到係會好想食煙，但因為啱啱已經食咗枝，突然唔係好想食咁多，所以無食。酒錢越洗越大，諗住食煙食慢少少嚟填返筆數，不過習慣咗貧困交迫，突然有一筆錢，買返晒之前無買過嘅嘢，飲返之前因為無錢而無飲嘅酒，結果落嚟都係無乜點儲過錢。轉頭一諗，算啦，橫豎儲極都會儲到首期，我即時放下心頭大石，順手又點咗枝煙。

喺後巷望出去，SY同佢嘅朋友行到馬路邊，佢送咗佢嘅朋友上的士。挨喺窗邊，佢哋傾咗幾句，傾咗一陣，SY就企返直，的士就開走咗。無車嘅馬路上佢一步一步咁向我走依邊走近。佢垂低頭，佢白色Cap帽上面有一個細細嘅Logo，但距離太遠，睇唔清楚。

等到我睇清楚白色Cap帽上面係個細細個嘅Addidas標誌，佢已經走到我前面。Cap帽嘅影落喺佢上半邊臉但都可以睇得清楚佢係一個輪廓好靚嘅少女。

「Hi.」佢向我打個招呼。

我將枝煙收到背後，一彈。

我問佢，「你係咪有打網球？」

佢好愕然咁「吓？」咗一聲，跟住佢就喺到笑。

我話，「等我仲一直以為你係個暗瘡大肥婆添。」

「你係咪失望？」佢瞇起眼。

我話「你啲頭髮好靚，邊到染？」

「旺角咋。」佢答，然後佢又問我「你想染咩？」

喺一條直通向前嘅街上，我哋沿路講嘅都係啲咁漫無目的嘅說話。

我話「我都想染髮，以前有諗過漂，但都係唔敢」，「我好驚會好傷啲頭髮。」

佢鬧我「男人老狗，」竟然會「咁注重髮質。」佢一手拎起佢嘅頭髮，佢話，「你唔好成日漂都無咩嘢嫁。」

我順住佢嘅頭髮，由佢後腦，去到頸，去到佢嘅髮身，到髮尾，到我手背掂住佢拎住頭髮嘅手背。

我話「好靚。」

「你係唔係啊你，」佢笑住鬧，佢叫我「唔好亂嗡喎！」

「我講真。」

「先唔信你。」

「你要信我啊。」

佢忍住笑，白咗個白眼畀我。我垂低手，一路行喺佢嘅側邊。

佢問我，「其實我哋行緊去邊？」

「我跟住你行嫁咋。」

「我都係。」

「咁唔緊要啦。」

佢聽到我講唔緊要就笑咗出嚟，「真係唔緊要咩？！」

我擰咗頭，肯定咁「嗯」咗一聲。

佢呆眼望咗我一陣，我笑笑，我話「我講吓笑啫。」我問佢，「你住邊？」

「旺角。」

佢問我，「咁你呢？」

我話「我住屯門。」

佢望望隻錶，佢望住我。我望向佢瞳孔深處，好似望入佢裏面一樣。

***

嗰間係一間好普通、好普通嘅屋。係普通到，可能我今次嚟到依到，下次再嚟嘅時候我已經無咗「我曾經嚟過」嘅印像，普通到咁。

***

嗰間係一間好普通、好普通嘅屋。係普通到，可能我今次嚟到依到，下次再嚟嘅時候我已經無咗「我曾經嚟過」嘅印像，普通到咁。

佢斟咗杯水畀我，佢就去執返啲嘢，佢叫我唔好介意，佢話佢間屋好亂，好唔好意思。

佢問我「你聽朝諗住搭咩車走？」

我話「遠少少有巴士」，「再唔係地鐵啩。」

「你自便啦咁，當自己屋企得嫁喇。」

我扮作尷尬咁講咗句「唔好意思，打搞晒。」

突然間去到佢屋企，感覺有啲奇怪，又彷彿理所當然。佢屋企向住馬路嘅方向有一隻窗，打開窗簾，隻窗已經灰灰矇矇，應該係漬咗好耐嘅雨漬同灰先會成咁樣，又或者，係已經好耐無人打開過依道窗簾。

「出面成人有日唱歌，好嘈嫁。」

再過兩條就係行人專用區，兆萬啊、Ｈ＆Ｍ、戲院嗰一頭。但依一到相比起就冷清得多，感覺係一條老舊到荒廢嘅街道。SY就住喺嗰啲一幢幢外牆染到變黑嘅矮樓。

「咁遠都聽到咩？」

「嗯。」

「我以為依到已經係好遠。」

「其實好近。」佢跟住我，望向外面。

「咁咪成日都聽到啲阿嬸山歌。」

「係啊，有時想早瞓都瞓唔到，所以一定會夜瞓，瞓嘅時間就越推越夜。」

「夜晚有咩做啊？」

「咪都係咁。」佢答我，「上吓網、洗吓衫、沖吓涼、跟住瞓。」

「唔會飲吓酒咩？」

「一個人飲酒？」佢重覆一次我嘅說話疑惑咁望住我，「邊會啊，」佢哈哈哈哈咁笑吓咁話，「你會？」

「我會。」

「唔會好悶咩？」

「少少。」我答。

「咁你又飲？」

「唔飲無嘢做吖嘛。」

佢去沖涼，閂咗門之後傳嚟嘅係水聲，我一個人喺佢客廳到等。佢屋企唔係好大，幾乎我行一步路、抖一口氣，佢都可以聽到。唔記得係佢好悶抑或係我好悶，所以我哋一直咁傾偈，佢喺門裏面，我喺門口外面。一諗到佢喺我背後一件衫都無著有一刻我覺得依個女人屬於自己，好奇怪嘅諗法但偏偏喺一剎那間一閃而過。

「你屋企無人咩？」我問。

「不嬲都無。」佢短促地答。

於是我無再問，我問「依到有啲咩嘢好食啊？」

佢話「肥姐。」

我話「我好少食。」

佢話「好好食」，仲叫我「去食吓啦。」

我話我可以請佢食，「食餐飯好唔好？」

佢問我，「你約我啊？」

「哦...」我諗咗一陣依啲叫唔叫做約，最後我決定「係。」

「我第一日見你咋喎。」

原來人生過往已經有太多個只係見過一面嘅人。

「有太多人只可以見到佢一面。」

水聲靜止，靜止咗一段時間。

「格仔，突然咁感觸嘅？」

我「哈哈」咁敷衍咁笑咗兩吓。

「係咪想寫返嘢呢？」

「唔係。」我打斷佢嘅說話。

水聲又繼續。

***

唔知點解每次睇完個心都好壓抑

出多小小得唔得呀 格仔

聽日繼續處理
Sorry sorry

又比係條仆街壓扁左
好撚壓抑啊屌

等左成日以為有甜

甜呢頂你！

唔好亂加甜
鍾意咁嘅節奏

Btw閱

未完啦！
純粹想下篇一次過處理啫
費時斷吓斷吓咁

你係至好講啊撚羊
閱

好後悔咁快開始睇個故..

呢個甜請你要寫好，我成個月冇打j

愈睇愈興奮啊

心情差唔騎了
萬一你甜得唔好先再幫你補充

好正啊

無啦啦上屋企

我覺得我要等 完晒先睇
等得好痛苦

加速啦

拆件擺低先

門

日 日
l丶， l
l 口 l
l丿乚亅

準備扑野

今晚深夜更新

快

今晚夜唔夜

十二點都未有文

尾

未爛！返緊去！

係咪爛左尾

我們之間對眼望着，房間的燈光也因我們陰影的靠近而變得不怎分明。

整個房間裏真正帶有光芒的，只有你晶瑩的眼睛。

這時的寂靜寂靜得奇怪，總覺得如果我們最後沒有一起做愛的話，這夜就無法完整地過去而明天也不會日出。

為了日出，我親吻了你。

像那一陣風，都是因為這些奇怪的原因推使，而叫我們做一件我們好像必須要做的事。

我頸緩緩向後縮，看見你詑異地睜大了眼又緩緩合上。我站起，吻着你的唇將整個身體向你靠前，將你壓在梳化上。

掀起你的T恤，吻過你的頸、你的肩，黑暗中的一點光芒誇張了你肩胛骨的凹陷。

解開你的內衣，你緊緊的抱着我彷彿在叫我繼續吻你，所以我一邊親吻你，一邊搓揉着你那屬於少女的胸脯。然後手扣在你熱褲的褲頭，你稍稍提腰，好讓我拉下它。

指頭觸到你內褲的邊沿，向裏面摸索，我也緊握你你的手也移到我的下身。

終於我們都脫光了，在你的房子裏進入你的裏面，身體前後興奮地蠕動。

又爛

佢出嚟嘅時候，著住件白色T恤，一條運動短褲，踢住對拖鞋。佢頭髮好濕，一邊抺個頭一邊行出嚟。

佢出嚟嘅時候突然同我講，「就算只係見到一面，都係緣份嚟嘅。」

原來佢接續緊啱啱嗰個話題，有太多只係見過一面嘅人，幾秒之後我先意會得到。而我扮到好似一直明白咁樣，無畀佢發現到。對於我有依種技能我頗感自豪。

「開始覺得有啲無謂。」我話。

「無謂？」

「嗯。」

「點解咁覺得？」

「唔知。」

話題一中斷，又諗唔到可以用啲咩嘢再接落去，於是我都無再出聲。佢拎咗個煙灰盅出嚟，拎到我面前。

「你想食煙可以隨時食，我無所謂。」佢話。

「你見到咩？」我諗，到底佢係幾時見到。

「啱啱走嗰陣呢，你等我嗰陣。嗰陣我仲喺好遠，」佢遞咗個煙灰盅畀我，「我見你呆咗咁，無嗌你啊。」

「唔洗喇。」我微微撥開佢手，「我好少食。」

佢好詑異咁「哦？」咗一聲，又拉長咗一聲「哦——」無再問落去。佢剩係同我講，「睇你唔似，你同我想象中真係好唔同。」

「又咪人一個。」我隨便咁答。

「你好特別。」

「特別樣衰？」我問佢，「定特別乞人憎？」「哈哈。」我笑一笑。

多啲please

佢打開雪櫃，佢問我飲唔飲嘢。我見到嘅，係佢將毛巾掛喺頸上面，烏低身拎嘢飲嘅背影，佢臀部嘅下半邊。佢轉身，向我伸出手，遞咗枝水畀我。

「唔該。」

「唔洗。」

我問佢，「你得你一個住？」

佢話「依家係。」

嗰個煙灰盅嘅存在令我好在意。我話，「你都唔似有食煙啊。」

佢沉默不語。

「你似打網多啲，打網球唔會食煙。」我繼續講。

佢聽到就跟住笑，「你嗡乜嘢啊你！」佢笑住咁同我講，「我無打網球啊，講嘢九唔搭八嘅你。」

我陪佢笑。

「我無食煙。」佢靜落嚟，收起笑容，呼咗口氣，佢慢慢咁答我，「我Ex先有食。」

佢喺客廳一張凌亂嘅枱上面拎起一個風筒，開制，風筒類似「嗚嗚」聲轉動嘅聲音好嘈。我坐喺佢隔離，睇住佢吹頭。佢側住頭，頭髮向下垂，一隻手捉住風筒一隻手不斷咁撥佢嘅頭髮。

「之前我同佢一齊住。」佢同我講。明明話題可以完全避開佢嘅男友隻字不提，但佢好似刻意想讓我知道依件事先至同我講咁，「散咗之後佢就搬走。」

屋嘅天花有補過嘅痕跡，白色天花，角落處嘅白色比其他地方更白。客廳天花嘅正中間處係一把藍色扇葉嘅風扇，外面罩住個一條條鐵枝組成嘅鐵罩，中間有塊金色圓形板嘅嗰種。

屋企人呢？

本來想問，但後來覺得唔應該咁問，於是無問。

「一個人住幾舒服吖。」我話。

「算係嘅。」佢答，「只係有時會好悶。」

我諗佢悶嘅意思係寂寞。

「悶悶吓就唔悶嫁啦。」我話，「我諗。」

「希望啦。」佢微笑，佢仲問我，「咁你會唔會有一刻，突然覺得周圍嘅事都好悶？」

「唔會『有一刻』，唔會『突然』。日子一直都係咁過，慢慢就唔覺得有悶同唔悶嘅分別。」而我竟然認真咁答。

「一直都係咁？」佢認真咁問。

「每日嘅願望係我可以活過嗰一日。」

佢望望錶，「啱啱先過咗十二點，」佢同我講，「咁你今日咪仲有好耐要捱？」

「嗯。」

「有時你想身邊有一個人，有時你就唔想？」佢問我，「你有無依種感覺？」

佢吹完頭，垂低一手拎住風筒嘅手，放低風筒，呆咗咁望住我，嗰一刻我哋四目交投。佢嘅白色T恤衣領開得好大，衣領間見到佢嘅心口，佢心口好白，兩邊乳房嘅中間，應該近右邊，有小小嘅一點癦。胸部隆起，脹起咗佢嘅白色T恤一樣。

我行上去，攬住咗佢。

「喂——」佢喺我我耳邊，輕聲而溫柔咁問我，佢問我，「你想做咩啊？」好似一個幼稚園老師問一個小朋友咁。佢兩手抱住我腰。佢咁樣我反而反應唔到過嚟。

「無嘢想做。」我話。

佢無答我。

「我想瞓覺。」我喺佢耳邊，我同佢講。

***

SY攬住我瞓，佢手圈到我耳邊、圈到我後頸。我聽住佢嘅氣息，頭埋喺我胸懷之中。嗰間房，好似仲有人住而好耐無人入過嚟咁——衣櫃櫃門關上，櫃門底偶然攝出一兩件衫；床邊貼住窗簾嘅位置放咗一個相架，幾隻公仔；相架上面係SY同一個男人嘅合照。嗰個男人梳咗個All-back頭，一邊耳仔戴住隻耳環，佢一手攬住SY，佢高SY成個頭。SY佢笑對住鏡頭笑得好甜。

「你唔好諗衰嘢啊。」床上面嘅佢同我講。

「哦。」我話。

被窩裏面我哋相擁住瞓。佢著住條短褲瞓覺，我順住佢背後掃落去，掃到佢臀部，運動短褲近絲嘅質感，去到佢對腳，佢對腳好凍。佢捉住我隻手，拉返我隻手上去佢背後。

「你啊——」SY佢細細聲咁講。

我輕輕撥開佢手，手又順住落去。然後佢攬得我更實。

佢話我「你咁咸濕嘅你...」

「都幾，」我答，「依個應該算係我缺點。」

「咩叫『應該算係』...直頭係啦！」佢攬實我，將下身更貼向我。

我話「我好鍾意你。」

「唔信你啊。」

「我講真。」

「唔信。」佢問我，「你同過幾多個女人咁講？」

我話，「我無同人咁講過，得你一個。」

「算吧啦你。」

我吻向佢嘴唇，佢合起眼，我哋又吻，接連幾次。我手向上，走向佢T恤裏面，去到佢胸圍邊，我用手指輕輕掃一下佢。佢又鍚咗我一下。

佢話我，「你咁樣同女仔講，真係有女仔會信。」

「你都係女仔啊。」

「我唔會信你吖嘛。」

我問佢「點解唔信？」

佢問返我，「信錯點算？」

明明做愛係人生僅餘下來徝得興奮嘅事，但一諗起阿怡又徒添傷感。我拼命抺去一切關於阿怡嘅記憶，但越想忘記，佢講過嘅每一句話就越加清𥇦，佢對過我笑⋯⋯竟然有人會覺得我係個善良嘅人，咁樣嘅一句說話有如詛咒。

「因為我真係鍾意你嫁。」佢喺我耳邊同我講，「就算...嗰種鍾意未必係男女朋友嗰一種...分分鐘可能只係有時會同朋友講句『我好鍾意羊格』嗰種，但我真係好鍾意你。」佢講得好慢、好慢......「所以，唔好求其咁同我講『我鍾意你』得唔得？」

我騎到佢身上，吻向佢雙唇，兩隻手抱住佢條腰，向上推，褪開佢嘅上衣。我瞓喺佢胸部上面，手兜到佢背後，除開佢嘅胸圍。

我試圖喺回憶中殺死阿怡，喺SY面前。

「做我女朋友。」我問SY：「可唔可以？」

同時間我許下咗一個必然違背嘅承諾，為咗更順利咁進入佢身體裏面。

今日咁多先
多謝大家

希望呢個真係故黎 哈

起撚晒機喇
閱

睇到好心酸
想負皮平伏下心情

我真係起唔到 感覺成件事好悲哀 好可愛

格仔人渣

死狗公

難得一個好真實嘅故
羊格風格好似轉左寫實
睇到我好投入點算
文啊

有啊

Sy
到底係咪真係有呢個女仔

你同過幾多個女仔咁講
真係有人會信

唉
閱

我屌除左褲呀

又一次互相傷害 好咩

食讀者?唉你仆十次街都唔撚掂
閱

我屌 好撚寫實

我不嬲都寫實嫁喎

聽說這只是一個故

咁⋯⋯唔好意思啊

我今日要做功課
睇下有無時間打先

我都要溫書
我要有文先有動力啊

情人換過六百萬次
不見我有哪次專注
不專一 好像是 做壞事
做壞事 受盡萬眾不齒
很可惜 真相是 愛哪個
撇哪個 撇到何時為止

人渣

姐係羊格永遠冇真愛？

你係final year先好講啊

唔知呢

唔好起底啊！！

就嚟free ride晒我啲隊友
今日停文一天
襯得閒畀個正評先啦大家話好唔好啊！！！

唔好，出文啦好嘛

唉碌柒啦你

無文仲想正皮

再嚟

尾

仲永遠都唔會唔爛尾

一早俾撚左啦
你快啲出文啦屌

冇文呀

PUSH!

一定買

喂細佬喺到講聲多謝先

為左羊格 我決定住宋呵

有文先講啦

本書幾時出
好想睇格仔屌鳩阿文

睇到扯撚曬旗先黎冇文

因為文青故入面個呀榮真人都係讀PERM?

寫作對我嚟講，由唔知幾時開始慢慢咁由享受變成負擔。每喺高登寫一隻字我都覺得自己係自我咁消耗緊浪費緊，已經唔知道自己到底係為乜而寫。

我都好似有E種感覺，但盡可能完埋去,好頭好尾?

繼續支持

甜到漏但唔會扯得起架
回頭是岸啊羊蛇

閱
使唔使戴番個頭盔

故事內容全屬虛構

請問格師兄幾時先肯出文

容忍有限度呀再嚟
尾

live左

依家出文

佢話我，「我都唔知你邊句真邊句假。」

「我講真嫁。」

「你又係咁啦？」

佢手摸摸我個頭，我即時變得渺少不堪。

我伸手向佢耳仔，佢耳仔好軟，有啲冰冷，佢嘅頭髮好滑，手背掂住佢嘅時候感覺好舒服，佢銀紫色嘅頭髮喺夜晚好似一片黑夜底下嘅湖。

佢上身赤裸，喺被窩裏面。我轉身，瞓喺到，將佢轉到我上面。同SY親吻嘅時候我記起嘅係阿怡，因而我就更加要專注喺佢嘅身上，佢嘅頭髮好香，散發住洗頭水嘅香味。

SY佢仲鬧我，佢話我，「你作故仔咁叻。」

「一啲都唔叻啊，」我話「我唔係好識講大話。」

「唔理你。」

「唔好唔理我吖。」

我褪落佢嘅短褲，手摸到佢下面。佢喺我耳邊一呼一吸。佢隻手好凍，掂落我隻耳仔到。我知道我僅餘下來會愛一個人嘅時間，可憐地只剩低我興奮同勃起之間。

「我好鍾意你。」我話。

可能我的確會鍾意一個人，只係由開始到結束之間有啲短促，一剎那間，類似煙花嘅開落、一滴水落喺湖中開一朵漣漪。類似係咁。

佢問我，「你有無真係真係好鍾意一個人？」

「咪你囉。」我答。

佢話，「我唔係。」

我諗咗一陣，我話「我心跳得好快......」我鼻尖掂住佢鼻尖，合起眼感受住佢嘅觸感，佢擰開，佢望住遠方但手一直留喺我身上將我攬住。「我好想你留喺我身邊......」「所以，」我話，「我好鍾意你啊。」

佢無再答我。

我哋全身赤裸，我越喺入去佢將我攬得越實。我叫佢「你試吓唔好嗌。」

佢猶疑咁「吓？」咗一聲。

我話「我覺得咁樣好正。」

佢「嗯...」咁答我，聲音卡喺喉嚨，以極微小嘅幅度，聲聲僅僅傳到我耳中。我更進入佢裏面佢更細聲咁答。佢合實雙唇。

「你鍾唔鍾意我？」我問佢。

佢答咗我一句「嗯」。

***

***

我再清醒過嚟而且再認清到自己根本唔會鍾意一個人嘅時候係清晨六點鐘。SY瞓喺我手臂上面，我手摸住佢嘅頭髮。滿佈污漬嘅窗口外面又再係清晨嘅深藍。咁樣嘅深藍又令我記起阿怡。

嗰晚佢默然一走我同佢再無見過。喺酒吧做嘅一整個月間，Stephanie我見過幾次，佢幾乎每次身邊都係唔同嘅人，有時係男人有時係女人，有時有好多個人有時又得一個，但偏偏阿怡我無再見過。想過去問Stephanie，但一踏出左腳右腳就卻步，算啦，都係唔好喇，後來就不了了之。慢慢我連Stephanie都無見過，好似，係因為西牛依排興同佢去「第二到」玩。

西牛講嘅「第二到」到底係邊到我就唔知道喇。因為一整個月間掛住喺工作同瞓覺之間來來回回，我同西牛見面嘅時間少咗好多。

***

我覺得撚羊真人都係咁嘅人
我仲諗住你唔係講故台其他嗰啲炮兵團
睇錯你呢份人喇

閱

***

「醒喇？」SY冷淡地問。

佢喺窗前，背住我，清晨白光照住佢赤裸嘅上身。佢執起胸圍，戴上，然後著起佢嘅T恤。

「你講到好似好晏咁嘅？」我話。望望窗外清晨嘅顏色，望望掛牆嘅鐘。

佢提起一隻腳，穿一隻腳入到內褲裏面，再提起另一隻腳。我拓住個腮，望住佢，一時間覺得依個畫面幾靚，於是想記住佢。佢將內褲拉高。然後佢擰轉身，舉住兩隻手紥辮嘅時候，T恤微微咁拉高，現出佢嘅內褲。

佢問我，「你食唔食早餐？」

我瞇起眼望佢嘅身影，「好啊。」我答。

我望住佢兩隻腳中間嘅空隙答。我視線畀佢發現咗，佢一條短褲打落我個頭到。

「咸濕仔。」

至於喺SY佢瞓緊同佢醒咗嘅依兩個片段中間實際上相隔咗幾耐，我已經全無印像。

***

***

喺旺角嘅街道上，我拖住佢，一直走到去平時嗰條好嘈好多人嘅行人專用區到。不過嗰時仲未變行人專用區，中間嘅馬路仲係車來車往。

依個叫做SY嘅女人，我對佢最深刻嘅印像應該只係佢一頭銀色近紫嘅長髮。可能係瞓醒無精神仲係迷迷糊糊嘅關係，我對於我竟然會拖住依個女人依然大惑不解。

拖住手嘅我哋沉默咗一段時間。我諗唔到拖住佢之後應該講啲咩好。至於佢諗緊咩我唔知道，總之再下一個講嘢嘅人係佢。

佢行行吓下就問我，「你做咩拖住我？」

佢微笑，側住頭問我。佢銀紫色頭髮同佢白色嘅膚色喺依個清晨底下，好似比夜晚見到佢嘅時候更靚。

「我覺得你好MK。」我記得嗰時無直接答佢。

我指住佢個頭，跟住講講吓我哋轉咗一陣話題。

「咩MK啊！」佢鬧，「隻色依家好興嫁！」

見到佢真係好似好嬲咁，我覺得佢好似一隻鼓起胞腮識得打網球嘅倉鼠。

「我知啊，我無話唔靚啊。」我同讚佢嘅頭髮，「我覺得好靚。」

「你講咗好多次喇...」佢緩慢而輕輕聲地答。但睇得出，佢每聽一次內心其實都好開心。

而個話題兜兜吓，我哋又終於都靜返落嚟。

「如果我話呢...」我同佢講。

講到一半，停咗一下，佢等我講落去，等咗一陣我都無講，佢就唔耐煩。「做咩啫？」佢叫我講落去，「快啲講啦！講講吓又唔講。」

「如果我話，我係真係想你做我女朋友，你會點？」我問。

佢話我，「你唔會鍾意我嫁喎。」

我無理佢我直接問，「可唔可以？」佢嗰時無答到我，跟住我同佢講，「你唔鍾意我都可以，」我吞啖口水，「又可能，如果你唔鍾意我嘅話反而仲會好啲。」

「你咁樣，算係同我表白？」佢問。

「應該算係，」我話，「你唔想嘅話幾時飛我都可以。」

佢笑咗笑，「如果我突然唔鍾意你睇戲唔答我問題呢？」佢指住個下巴又諗咗陣，佢仲問我，「又或者我想你陪我返工但你唔陪，想你接我放工又唔接......」

「嗯，你都可以飛咗我。」

「嗱，咁喇，如果我突然想睇人跳降傘但唔帶降傘呢？」

「依個我反而做到，所以無所謂。」

「喂也！」佢鬧我，「唔畀啊！唔畀唔帶降傘啊！」

「我考慮吓。」

「總之，」我話，「你開心就得。」

「你傻嫁...」佢捉實我隻手，停住腳步。

「你可以繼續同其他男仔去街啊、拍拖啊...我無所謂。」我笑笑，落力地歡顏咁笑，「你唔好鍾意我就得嫁喇。」

「點解啊？」佢問我。我哋兩個人企喺路中間，路人避開我哋行過，人群中開出一個圓形。圓形中間係我同佢，以及一對拖住嘅手。

「因為我唔會鍾意人...我覺得咁樣會公平啲。」

「憎死你。」佢擰轉頭，「哼！我憎死你啊。」

我鬆一口氣，我笑住咁話，「咁就好喇。」

佢擰轉身，背住我行，手喺身後一直拉住我隻手。好似有排啲情侶好興咁樣影相，有諗過拎部電話出嚟影底依一刻。但一諗到影再多嘅相，回首嘅時候只會更加傷感，我無再咁做。

佢拉住我，「係咪食早餐嫁？」佢好唔耐煩咁，將依句說話拉得比平時長，又好似比平時溫柔。

我話佢，「你咁溫柔嘅？」

「憎你吖嘛。」佢答我。

無我份嫁

雖然我成日話你爛尾
但⋯⋯個故真係表現到果種空虛寂寞同冰冷

好撚到肉

唔好爛尾呀屌你

咁你係妒忌你做唔到姐
其實你心底裏好想架

睇完格仔啲文 我成日諗緊到底段關係做乜鳩

唔識鍾意人...
唔會鍾意人...
其實最鍾意嘅
係咪自己
我反覆問過自己好多次
最後都係無答案
Btw 閱

試下學格仔咁仆街係咪會有飯開先

越係叫啲女唔好鍾意你
佢地就越會中個頭埋嚟
覺得你好吸引 好神祕

閱

每個壞人也做過好人吧
比人玩完之後 我地男人嘅性格先會變到好似格仔個character 咁姐

不如試下唔好咁賤

藉口多多

係嘅⋯⋯俾女玩得多，會失去希望⋯⋯
撚羊咁賤格只係保護自己嘅一種

越睇落去越覺得好似人間失格

我都有同感
格仔今次看透世事，俾人一種好寒既感覺
同人間失格個主角一樣

屌你有冇SJ圖ff下呀撚羊

記起6年前既女朋友 好對佢唔住

自膠

無啊

無咩人可以看透世事啊我諗

越睇越痛

呢個故真係好sad

呢兩句完全係依加既狀況
一個曖昧既緊女仔可以突然間 完全唔理唔應理
明明乜事都冇發生過 就變左做陌牲人
好難受
中意一句 唔中意一句 點解要咁

[quote]
「消失本身就係突然嫁喎。」我話，「好難有人可以慢慢咁消失。」

「的確曾經有為此反思，但後來都係放棄咗。無論幾想一個人留低都唔代表佢會留低，幾想留低喺一個人身邊都唔代表我可以咁做。相遇等同分離，與其要我滿身傷痕不如明哲保身，而依廿幾年嚟嘅生活都只係不斷咁為我印證依個道理。」
[quote]

唔同意
我覺得超越左人間失格

吹咁大 ？！

憎死你啊

似自虐緊多d

好撚王家偉，同有個一樓一住我隔離個種感覺幾似

真係做到佢咁既境界梗係好啦 但要確保唔會沉船先係重點

咦 識啲嘢喎

可能係個代入感易過八十年前嘅書

竟然

你諗下，你睇中史九百幾年前果D岳飛自澎舉會唔會代入到

會

Sorry 今日無文住

我入到黎你講呢d

掛住屌閪

又冇文 負皮

ok 大刑侍候

收工最期待睇到你d文 見到呢句真係

屌緊現實版SY

Sorry Sorry, 因為deadline時節有少少唔得閒
同埋有無巴打有順工介紹下畀細佬
跪求

「不如你返少啲好無啊？」

「咁我邊有錢？」

「你以前出文出得好快嫁，又唔會無啦啦自己走咗去唔見咗人......」

尾

己

己[/quote]

爛撚左屌

好撚好睇

加油

但係點樣寫先有王家偉feel
真心求教

我認為有王家衞feel嘅撚羊：

對白而言：
主要格式：一件事+一個繞口的時間+一個無聊/不特別的行為

風格而言：
．冷眼旁觀隔岸觀火地講述自己的故事，跳出自身用輕描淡寫的方式詳細而隱晦的埋藏自己最內心的感情。
．各種插敘倒敘，在似乎觸碰了傷處後刻意跳脫趕緊逃避。
．常見一個人獨處的消極頹廢，似又仍抱期待，但自己明白這份期待只能是個美好的期待，然後又會自嘲，繼續頹廢。

呢位巴打分析獨到

[/quote]
爛

依家去緊拉把打文

:

咁咪乖囉

「如果你只係想寫到我依種程度嘅文，我即刻用三行字之內嘅時間教你都得，唔係啲咩高深技巧。」

「。。。」

用心理描寫或者用景物嚟區隔一段對話嘅轉折，識得用嘅詞彙唔需要多。然後後面嘅對話可以講一啲相關嘅事，或者加一個連接詞，令到描寫同對話之間嘅區隔模糊化。一直我用嘅技巧都啲咁樣嘅嘢，我依家教咗你，你聽日就可以代替我。

打左去邊呀

喂，拉把閂門啦喎，文呢？

屌

格仔去開個間開24小時？

等左成晚喇

依家嚟文

開黎見我

佢笑咗笑，「如果我唔鍾意你睇戲唔答我問題呢？」佢指住個下巴又諗咗陣，佢仲問我，「又或者我想你陪我返工但你唔陪，想你接我放工又唔接......」

「嗯，你都可以飛咗我。」

「嗱，咁喇，如果我突然想睇人跳降傘但唔帶降傘呢？」

「依個我反而做到，所以無所謂。」

「喂也！」佢鬧我，「唔畀啊！唔畀唔帶降傘啊！」

「我考慮吓。」

「總之，」我話，「你開心就得。」

「你傻嫁...」佢捉實我隻手，停住腳步。

「你可以繼續同其他男仔去街啊、拍拖啊...我無所謂。」我笑笑，落力地歡顏咁笑，「你唔好鍾意我就得嫁喇。」

「點解啊？」佢問我。我哋兩個人企喺路中間，路人避開我哋行過，人群中開出一個圓形。圓形中間係我同佢，以及一對拖住嘅手。

「因為我唔會鍾意人...我覺得咁樣會公平啲。」

「憎死你。」佢擰轉頭，「哼！我憎死你啊。」

我鬆一口氣，我笑住咁話，「咁就好喇。」

佢擰轉身，背住我行，手喺身後一直拉住我隻手。好似有排啲情侶好興咁樣影相，有諗過拎部電話出嚟影底依一刻。但一諗到影再多嘅相，回首嘅時候只會更加傷感，我無再咁做。

佢拉住我，「係咪食早餐嫁？」佢好唔耐煩咁，將依句說話拉得比平時長，又好似比平時溫柔。

我話佢，「你咁溫柔嘅？」

「憎你吖嘛。」佢答我。

用舊文黎hea我地

我認為喺幸福同痛苦之間來回係痛苦嘅事。

我跟住SY一直行到去麥當勞裏面。我食通粉，佢食熱香餅。當我哋都拎到個餐埋位坐底嘅時候，SY佢對我嘅薯餅虎視眈眈，於是我將嚿薯餅分咗畀佢。

SY佢撥撥佢銀紫色嘅頭髮，佢耷低頭，對住塊薯餅甜笑，「你好好人啊。」佢咁同我講。

有點無法理解。

然後佢分咗半塊熱香餅畀我。我問佢，「你唔食？」

「我食唔晒。」佢叫我「幫手食啲。」

我拎起匙羮，畢起佢嘅熱香餅，將佢成塊浸咗落個通粉湯到。

SY佢鬧我，「你晒曬嚿熱香餅喇！」

我話「咁樣好食啲。」

佢眼甘甘咁望住我，佢問我，「真係嫁？」

我點點頭，「係啊。」

佢好佩服咁一邊「哦」住答我，然後佢叉住另一嚿熱香餅，「畀我試吓。」佢話。

我拎開兜湯，背住佢，我話「唔得。」

SY佢嗌住我，「喂也！」

「唔畀。」我斬釘截鐵咁答。

我無同佢講其實咁樣好難食，因為豬骨湯無可能溝得埋蜜糖同牛油。

我有好多嘢都無同佢講過。

***

***

宿舍少咗返去，有時我會上SY屋企到瞓。一直抱住宿營嘅心態所以拎嘅嘢唔多。雖然寄人籬下，但當我知道佢竟然會需要我嘅存在，我反而覺得依到先係我應該返去嘅地方。我唔知道依種感覺幾時又會熄滅，但有一刻實在過，佢永遠都實在過，正如活過就係活過，死變得無關痛癢。

好似有啲離題。

大約幾個星期之後，天空吹起些少秋風，嗰啲一星期會好熱一個星期會好凍嘅日子。嗰個禮拜好凍，SY佢Facebook inbox我，佢叫我著多件衫。我喺SY屋企幫佢抺窗嘅時候打開咗嗰一扇滿佈灰塵嘅窗，然後我同意SY嘅說話，著多咗一件外套。

我喺佢屋企住嘅期間，買餸係佢嘅錢，煮飯係佢嘅時間，佢識煮嘅餸好多。佢有時會送件冷衫、送件外套畀我，佢話我咁樣著會好睇啲。我覺得佢對我太好，我叫過佢唔好，但佢無理到，佢話我奇怪，點解有人會唔鍾意人哋對自己好，我好似反駁唔到佢，佢有佢道理，於是我哋就繼續咁樣生活落去。只係，如果我唔做啲嘢，我就會覺得歉疚。

我唯一可以做嘅係抺窗，算係喺死亡邊緣服侍一個散佈住生命光輝嘅人。

佢日頭返工，我返夜晚，好似一首Kolor嘅歌，幸好我作為學生，日頭嘅時候我會走堂同佢去食晏，有時會扮成客人喺佢舖頭到行，佢放假嘅時候我哋去行街、去睇戲、去食糖水，嗰段時間佢帶住我幾乎食勻旺角每個角落。我之所以認得旺角複雜嘅路，唔再需要依靠地鐵都可以去到我想去嘅地方，完全歸功SY。

但係，嗰一日我無同佢出去。因為嗰日天氣轉涼，我返咗宿舍拎返我嘅外套。SY的確送過一件畀我，但我肯定，如果畀佢見到我剩係得一件，佢一定又會再買多件。為咗防止依種情況，我只得多走一趟。

***

下晝五點半，天色灰灰沉沉，純粹靠僅餘下來淡灰色嘅陽光照入房間。西牛佢依舊喺左邊嗰一張床到瞓緊覺。佢隔離有一個女人。嗰個女人似曾相識，我好似上堂見過佢，應該同系。

「喂，Roommate。」佢嗌我。

嗰個女仔瞓喺西牛手臂上面，佢跟住擰轉身，仰着睡，微微張開眼，望咗我一眼。

「Hi。」我回答。

3p"?

「咁多日唔見你嘅！死咗去邊啊你！」佢鬧我。

「我屋企有啲事。」

「你呃阿叔咩？！都未撚聽過你有屋企嘅！」

「又好似係喎，哈哈。」我撓撓頭。

「講！成個月去咗邊到。」佢繼續鬧。

嗰個女仔轉多一個半身，終於跟住西牛嘅視線，向住我側住身瞓。佢望實我。好似一隻要守護一棵樹嘅貓。

「無邊到去啊，只係有啲嘢要處理。」我解釋。

而我解釋到「處理」依兩隻字嘅時候都覺得有啲難以置信。

「嘩，『處理』添喎。」佢對我奸笑一吓，「又去邊到食女啊？」

「無啊，真係有啲嘢要做。」我答。

「有嘢做？」佢斜眼望我，半信半疑。

「嗯。」我肯定一次我嘅說話。

西牛撐大佢大一雙眼，發現咗某啲不可句人嘅事一樣，「哦！我知喇！」

我故作氣定神閒咁問佢「做咩？」心裏害怕依個月嚟走喺旺角街頭嘅時候曾經被佢撞見。

「你寫返小說！」

「乜你睇到咩？」我問返佢。我無諗過會連佢知道我無再寫小說。「嗰段嘢。」我補充。

「睇到啦。」佢答。等咗一陣，佢先至繼續講落去，「做咩咁突然啫喂？！」

「都唔算突然嫁喇，一直都有咁樣諗。」

「你條友吖......同我講聲先吖嘛！」佢鬧鬼我，「話唔定有彎轉呢！」

「要返工。」我答。

「咁又好似真係無彎轉喎。」佢異常認直地沉吟。

然後我哋對望一眼，我哋又一齊大聲咁笑，互相鬧咗句「頂你個肺」，係一段被笑聲同互罵填充嘅時間。

「你寫小說嫁？」突然有一把女聲。

我唔記得咗西牛被窩裏面一直都係一個女仔喺到。

「依家唔係。」我答。

我同嗰個女仔嘅對話無再繼續落去。西牛鍚咗佢一啖，我極端討厭見到依種畫面，所以我擰轉頭，專心做返我要做嘅事。我走到我床底嘅櫃桶前面，打開，喺裏面拎咗幾件厚衫出嚟，又拎咗幾條長褲，順便拎咗盒髮泥，同埋一本書，細聽背後一對男女嬉戲。西牛移動身體牽動被窩嘅聲，少女踢腳磨擦床單嘅聲，壓住氣聲想我聽唔到佢氣聲嘅氣聲。直到有一刻中斷。

「嘩，你搬走啊你？」西牛問我。

「唔係。」我答。

「你拎咁多嘢返屋企？」佢轉而又陰陰嘴笑下我，「定你搬晒啲嘢去你女朋友仔間房啊！」我無答佢問題，西牛佢就繼續審犯咁審我：「你唔係溝女，但又成個月唔返嚟？！」

我話，「我突登留間房畀你哋玩家嘛。」

「吖你咁好死？！」佢笑咗笑，「唔洗介意喎，搵日我哋３Ｐ吖喂！」

啪！

少女一手打落西牛到，「喂也你講咩啊你！」

西牛細細聲好唔忿氣咁話，「我講吓笑啫。。。」

我擰轉背望到床上面依兩個人覺得依個畫面出奇喜感。

「老老實實喇，你去邊啫？」西牛問我。

「我去我朋友屋企到住一排。」我隨便答咗一個答案出嚟。

「死喇！格仔！係咪我做錯咗啲咩嘢事啊？！」佢瞇起雙眼扮到楚楚可憐咁講，「我做錯咗啲咩啊！我改吖！」

「無啊。」我話，「佢屋企有事，我過去陪吓佢。」

故事慢慢喺佢腦海裏面成形。佢意會到嘅似乎係啲更嚴重嘅家庭問題，可能係佢屋企離異、佢屋企有人死......佢諗到一切一切，跟住就無再追問，都唔敢再喺依件事上繼續玩我。

佢問我，「幾時返返嚟？」

成功扯離話題，不禁又鬆一口氣。

「唔知，不過應該快。」

至少以我個人嘅經驗判斷唔會好耐。

我將衣服統統塞到背囊裏面，顯得背囊有啲脹、有啲大。我又一次換好黑色嘅恤衫、黑色西褲，踢對皮鞋。喺全身鏡前上下打量一番。

我問西牛嘅女性朋友，「ＯＫ啊可？」

我唔敢講實嗰個一定係佢嘅女友。我亦都好少會嘗試記得西牛嘅女友，今日一個，第二日可能就唔同咗樣，免得嗌錯人名，唔記得人名反而無咁尷尬。

西牛嘅女性朋友對我肯定咁點一點頭，「ＯＫ。」

於是我揹好背囊就行出去，出發去上班。慢慢我習慣依身裝束，開始覺得自己平時著嘅先係制服。

***

開工嗰晚，電話突然響起，螢幕上面寫住「老豆」兩隻大字。

嗰時係星期五嘅夜晚十點、十一點鐘左右。

今日咁多先
唔好意思啊，因為真係多Deadline，出文會慢啲
點都好，多謝大家賜閱

同埋，《文青少女》赴印了！
好緊張啊！！！！！！！！！
大家準備好課金畀阿叔未？

I'm ready I'm ready

係咪屋企出左事

驚大家唔記得咗前文啫

真係

Kolor嘅時差

你唔爛尾我即刻去買

見到個自資出書嘅廣告

閱
準備好曬課金

嗱 唔好又搞鳩阿叔啊 發爛炸嫁我

同埋依家去present
大家畀個愛的鼓勵嚟聽下先！！

唔好講到一半爛尾呀

愛的鼓勵~

Present緊
我就係做個尾

你會唔會present都爛尾

有聲

本書月底出？
我實課金架喎，呢個故唔爛尾既話

非正式統計：
撚羊完故或爛尾比例係1：4.5

爛尾

我諗你慳番然後去書局打書釕都得啦⋯⋯

格仔我愛你啊！！！！！！！！

btw 我係台灣點買本文青女啊

閱呀

呢個故唔爛尾咪課金畀羊格你囉
閱

wowow,羊格又開坑

閱。。。

喂，都好耐嫁喇喎

寄畀你好無？
INBOX講

我準備課金一段時間，可惜....我爛尾了

頂吖 抄我嘅

咁就可惜啦
不過都係預期之中既事

係加拿大點樣買你本書啊

台北會唔會有得賣

原來都幾多外國住巴打睇格仔

都係 完左故就課金

期待丁文青女

多謝各位海外巴打支持啊 可以facebook inbox返細佬處理啊

同埋呢因為呢 我要去做powerpoint 講中越邊境戰爭啊屌 今日停文一天 Sorry Sorry 功課完晒會快返 梳啊各位

再嚟一次
尾

我都唔想做功課嫁

戰史既野 可以幫手 等你快手D做完出文

講外交關係
好彩阿叔係學霸

又無文

本文青書快啲出
準備好買幾十本拎去炒了

無未來 無天份

想我地課金 唔爛尾先算啦

尾

分分鐘等等下等到sem尾

放心 實會

今晚有文
食埋個飯處理

「嗱，咁喇，如果我突然想睇人寫故但爛尾呢？」

「依個我反而做到，所以無所謂。」

「喂也！」佢鬧我，「唔畀啊！唔畀爛尾啊！」

「我考慮吓。」

「總之，」我話，「你開心就得。」

「喂，老豆。」我話
「屌你，仆街仔，幾時出文呀？」老豆話

「點解啊？」佢問我。我哋兩個人企喺路中間，路人避開我哋行過，人群中開出一個圓形。圓形中間係我同佢，以及一對拖住嘅手。

「因為我唔會寫到完整既故...我覺得咁樣會公平啲。」

起初我以為佢只係禁錯制打錯電話畀我，所以我無為意，只係將電話放返落褲袋，無再理佢。

有客舉手我就行去落單，枱面有嘢我就拎，我做住同以前每日一模一樣嘅工作，著住一模一樣嘅衫。我無印像有無客人係重覆咁樣嚟過但每一個人依家對我嚟講都已經一模一樣。

星期五晚嗰一個唱歌嘅女仔都有嚟到，佢唱咗張學友嘅《這麼近那麼遠》。唱嘅時候佢望咗我一眼，因為我做緊嘢，我唔太知佢係望緊我吖、抑或只係望緊我依一個方向。

每次聽佢唱歌都有種絶望嘅感覺，係唱到沙漠僅餘嘅綠洲都乾涸，天唔會再落雨嘅嗰一種絶望。聽住佢唱歌我嘅精神係會保持喺嗰一種微微有一陣風吹過我就會喊嘅地步。

我繼續我嘅工作。

「幾位啊？」我向啱啱走入舖頭嘅幾位先生問。

「四位。」佢話。

我回頭望向舖面，座無虛席，飲酒嘅飲酒，唱歌嘅唱，一張張枱嘅枱面一桶桶嘅花生殼。

「等陣吖。未有位住。」我回答剛走入嚟嘅先生。

「哦，好。」我咁答返佢。

嗰晚部電話喺我褲袋裏面不斷咁震。遠處幾個男人幾個人企起身，我將佢哋嘅枱面抺好，拎走佢哋食剩嘅花生，倒走佢哋嘅花生殼，迎嚟幾位先生，等到佢哋坐底我就畀左幾份Menu佢哋。然後第二枱客舉手，佢哋要落單。

每個人所期待嘅星期五晚於我而言係個咁嘅景象。

哇屌 有文

⋯⋯

一見到佢哋為結束一星期嘅工作而感到興幸，一面歡顏暢飲一面為下星期嘅工作煩惱，一臉樂觀而堅毅不屈地重複一個禮拜又一個禮拜，完全無視死亡。於是我更肯定自己卑微不已，只配屈膝求存。

「細路，拎個煙灰盅嚟先啦。」不遠處有個阿叔叫我。

我誠懇而恭敬地遞上，佢接過煙灰盅。電話有一陣間中斷震動，然後又重複。「老豆」兩隻大字喺我電話上來來回回。

我拍拍阿軒膊頭，同佢講咗一聲「我想出去聽個電話。」

當然佢即刻屌鳩我：「屌你老母依啲時間你先聽電話？！」

「好緊要，畀五分鐘我。」我話。

「唉你快撚啲啦屌！」佢一手推住我走。

行出後巷，望住部電話。對上一次老豆會打電話畀我，係我升大學之前嘅事，至於實際係幾時、做乜嘢事，我已經唔記得。莫名其妙嘅陌生。我打咗個電話畀阿爸。

後巷嘅坑渠流住惡臭嘅水。

「喂？」已經好無試過隔住電話聽到阿爸把聲，差少少就認唔到佢。

坑渠旁邊跑過一隻老鼠。

「做咩？」我急促地問。

「你做緊嘢啊？」

慢慢會接受到自已係一個喺依種環境之下活着嘅人。唔係活得好唔好嘅問題，係習慣嘅問題。

我答佢「我做緊功課。」

Sorry，倒轉咗，謝提醒

「哦......咁......」佢問我，「行唔行得開啊?」

我正想問落去嘅時候佢已經先打斷我，佢同我講「唔得都唔緊要，」佢話，「好少事嘅啫。」

「行得開嘅，但做咩？」我對佢隱瞞咗我喺酒吧返工嘅事。

「可唔可以過一過嚟？」

「去邊啊？」

「Err...其實都無咩嘢嘅，你唔得就算啦。」

「做咩嘢啊？」一邊畀阿軒嗰到催，一邊聽住老哣講啲唔講啲，連帶我都有少少唔耐煩，拉長咗個「啊」字，我叫佢，「講啦妖。」

「你忙都唔緊要嫁......」

「我問你喺邊，做咩事啊。」我急促地問。

「我依家喺屯門醫院......」

我同阿軒講聲，講底咗句屋企有事，佢屌咗我兩句，我話我要去醫院，佢就無再鬧。佢同我講咗三隻字，「哦...」同「好啦。」

「咁你走啦。」佢話。

得到阿軒批准之後我連背囊都無拎走，直接就截咗架的士，返咗屯門。

嗰晚，我阿爸話，「唔知做乜嘢事，隻右眼鬼死咁痛。」

我第一次聽到老豆嗌痛。

佢同我講，「你阿媽又返咗大陸喎。」跟住佢又再三追問，「你真係無嘢做家嘛？做緊嘢就唔好過嚟喇，做好咗自己嘢先啦。」

竟然係佢安慰返我轉頭，「應該無咩嘢嘅，哈哈，小小嘢嘅啫。」佢話。

「我返緊嚟。」我答。

***

***

「我入緊屯門。」

我將依件事，主動咁同咗SY講。

SY：「咁夜？」

的士上面，的士經過棋街窄巷，轉咗個彎，駛出大道。深夜嘅馬路上面好少車，燈位等咗好耐，行過嘅只有一兩個人。的士播住電台嘅節目，有時會播一兩隻歌。黑色車箱，司機嘅位置前面插住一部部電話，全部都著起燈。

SY好詑異咁問我：「依家先入屯門？」

「老豆隻眼好痛，去咗醫院。」

「做咩事啊？！！」我諗SY同一樣，一聽到醫院兩隻字都嚇咗一嚇。

「未知。」我回答。

「大唔大件事？」

「我都仲未知咩事，」我話，「依家先過緊去咋。」

「得你一個？」佢問我。

「嗯。」我答。

「我都過去。」SY回覆。

「唔洗啦。」我輸入，「你聽日仲要返工，休息下。」

「我聽日休息啊！」

「都唔好啦。」我話，「咁夜，返去又無車。」

SY欲言又止。

「唔緊要，應該無咩事嘅，有咩我聽日再同你講。」

「咁好啦......［沮喪樣］」佢諗咗陣，佢就同我講，「我聽日嚟搵你吖。」

我婉拒咗佢，「屯門咁遠，唔好啦。」

「唓！唔係好遠之嘛！我旺角去邊都方便嫁啦！」

「屯門無咩特別嘢好行。」我辯解。

「我未入過屯門啊，我想去行下。係咪唔畀吖？」佢質問我。

「咁又唔係。」

「我聽日去屯門搵你啦咁。」

「但我仲未知老豆佢點，唔知有無時間陪到你。」

「你唔洗理我嫁，唔洗特登畀節目我。」佢話，「由我喺嗰到就得，你可以做自己嘢嫁。」

「唔洗咁麻煩啦。」

入屯門
步移法談情又可以參考倩姐了

「有幾麻煩啫。」點知我畀佢鬧返轉頭，「我自己入去屯門行下街唔得嘅咩？」

我好怕人對我太好。

「聽日我行過睇下有無時間搵你哋啦，我成日都喺屯門。」佢話。

命不久矣之時，如果身邊有個對我好好嘅人，我反而更加想死，好等佢哋可以將時間投放喺值得投放嘅人身上。

***

當我去到屯門醫院嘅時候，老豆仲喺到等緊。因為佢痛得未夠嚴重，所以要等好耐。

「嚟喇？」老豆佢合起一隻眼，嗰隻眼下面有一道乾咗嘅淚痕，淚痕落到佢對住我笑嘅嘴角，「唉啊......搞到好似好大陣象咁添。」

「唔緊要，我無嘢做緊。」

我坐到去佢旁邊，喺一大堆等到唔知等咗幾耐，等到唔知仲要等多幾耐嘅人中間。每個人手上揸住一張籌，一個一個咁入去。

老豆佢講笑咁同我講：「等等下就好似無咁痛，哈哈。」

「唔好玩啦。」我話。

我哋兩個坐喺嗰啲一排並列嘅藍色膠櫈上面，周圍迫滿人，偶爾傳嚟沙啞嘅嗌咪聲。醫院到處飄散消毒藥水嘅氣味。

今日咁多先
謝賜閱

因為我幾鍾意屯門

無大陸人之前係既 現家就唔同
多左好多人 少左好多回憶

SY 寫得好好

勿認真？

無啊無啊
勿起底

同埋等阿叔我借個位賣下廣告先 你哋估吓係咩嚟

米雪

銀彈早已預備

出文推啦

屌你
又寫得幾好睇喎
I'm in
貨你老味

爸爸唔好有事啊

每次睇到主角對爸爸咁冷淡都好炆

細個嗰陣市中心個商場入面有音樂噴泉
細個嗰陣差唔多個個禮拜都同阿媽搭輕鐵出市中心圖書館睇書
大個啲日日搭輕鐵去市中心返學
再大個啲...移民走咗

華都，柏麗，利寶...我嘅中學年代

屯門撚
利寶好多同ex既回憶 用左年半多啲叫放低左

睇到喊 睇親老豆都喊 點解格仔咁仆街

見到依家啲商場新簇簇個樣反而有啲唔知點

我仲記得當年同初戀女朋友行利寶，撞到我暗戀咗好多年嘅女仔，我竟然甩開咗我女朋友隻手

我都唔知點解嗰陣我會咁...諗起都覺得自己無用

入到黎先知係故仔

萬年cdrom 留個名先
寫老豆次次都寫得好好
羊格可唔可以幫我呢個公開試考生集下氣

兩個男人 有時相處方式就係咁 中國家庭
唔識點表達愛 又怕肉麻

咁跟住點

集氣！！！！！

衝啊！少年！

我宣布
今晚是繼續有文的

文呢
做宣傳緊係要隨文上啦

跟住？
我女朋友問我咩事，我話利寶多人啲路又窄，唔好霸晒啲位阻住其他人。

唔知佢buy唔buy, 不過之後佢都無提起過呢件事，而我哋分手嘅原因係long D, 應該唔關呢件事事。

而我暗戀嗰個見到晒成件事不過無出過聲，繼續佢有佢行。

信住先

爛尾 危機 番外篇

到底個女仔會諗緊乜

唔爛啊

格格格格格格格格格格格格格格格

女朋友識唔識你暗戀嗰個女仔

醫院周圍一切都白色，同我一套黑色制服格格不入。

「咁樣有排等，」我問佢，「做咩唔睇私家？」

「私家好貴嫁，咪等吓囉，又無嘢嘅。」佢笑笑口同我講。

「眼嚟嫁喎。」我話。

「小小痛啫。」佢講嘅時候，依舊合實佢嘅右眼，佢黝黑嘅皮膚滿佈皺紋。佢半禿嘅頭頂，地中海嘅部分越嚟越大，慢慢超越半禿，而變成四分之三，或者更多。我唔知道佢有幾痛，所以我無接住佢嘅說話。佢轉而問我交通嘅嘢，「你咁快嘅？搭西鐵，定巴士？」

「西鐵。」佢平時死慳死扺點都唔肯搭的士，如果我答的士佢一定會好肉赤，我諗。特別係佢聽到我由尖沙咀搭的士入屯門嗰時嘅痛苦表情，我簡直不能想象，可能對佢嚟講咁樣係痛苦過佢隻眼本身嘅痛。「西鐵有學生優惠吖嘛。」

「會平一半。」我補充。

「哦，又幾好喎...」

「係啊。」我答。我轉而問佢「隻眼依家仲係咪咁痛？」我望向佢右眼垂下嘅淚痕。

「好啲啲啦，無啱啱咁辛苦。」佢話。

「整親？」我問，「定突然間就咁痛？」

「我諗整親嘅...無咩事啦。」

今次係佢第八次講「無事」。

「返工嗰陣啊？」

「嗯。」

我望望掛喺醫院一邊嘅鐘，「隔咗好耐喇喎。」

老豆一句都無答我，只係呆咗咁坐喺到，撓起雙手。

「你忍到依家？」我問佢。

佢都係無答到我。

我鬧佢，「你收工就好去睇醫生啦！仲等！」

佢問我「咁你啱啱點搭車嚟？」

「咪九龍塘站出去，搭到太子，跟住到美孚，搭西鐵過嚟。依到唔係好遠啫，搭多程輕鐵。」我拖長答案，怕我一停低就會尷尬地寧靜。

「轉咁多次車？」

「係啊，好彩夜晚少人上上落落，所以先咁快。」

「西鐵好吖，又唔會塞車。」

「不過有時會壞車囉。」

「依啲鐘數唔會嘅。」

「咁又係。」

由我上大學之後我哋就無傾過偈。

喺屋企我哋已經無嘢好傾，講生活、講興趣，只要牽涉到錢，阿媽一定會插一把口埋嚟，指住我鬧；跟住話題就變成讀書，我幾乎無讀過書，於是話題又講唔到落去；嘗試過講工作，但老豆唔會講佢做嘢嘅事我知，我僅餘下來知道嘅只有小學手冊爸爸喺「職業」一欄會填「建築工人」，僅止如此。

「你啱啱放工？」佢望住我嘅黑色恤衫、黑色褲、一對皮鞋，佢問我。

「都唔係啱啱嫁喇，我收咗工好耐。」

「返到去咁耐仲唔換衫？」

「懶吖嘛，諗住夜啲沖涼先一次過。」

阿爸問我，「你返咩工啊？」

唔知佢聽到我去咗間酒吧裏面做侍應之後佢會點諗。佢可能會失望，但依然會滿臉笑容。為咗避免要佢強顏歡笑，我決定隱沒我實況。

「我去咗間公司實習。」我答。

「實習啊？」佢聽嘅時候好興奮，滿臉笑容，好似我今後真係會大有前途一樣，就算佢依家只係單起一隻眼睛，都睇得出裏面曾經閃過一道以為終於可以逆轉貧窮嘅光輝。

我避開佢嘅眼光，「係間賣紅酒嘅公司，外國嫁，」我隨便講咗個英文名，就係嗰間酒吧嘅名，「Caesar.」

老豆聽到係外國，佢好滿意，佢話我，「咩你咁叻仔啊？」

「唔係，我去做實習嫁咋。」

「你實習做啲咩？」

送餐、落單、畀客屌。「物流、推銷、客戶服務。」我盡我最大嘅力量擠起微笑，對住我嘅爸爸，「咩都有啲啦，主要都係跟人學下嘢啫。」

「咁幾好吖。」爸爸拍拍我膊頭，好似好欣慰咁，「要畀啲心機啊，話唔定人哋之後會請你呢！」

佢越興奮我越膽怯，我怕佢希望越大失望越大，「唔一定嫁，」我話，「佢又唔係真係一定要請人嘅。」

「乜原來係咁嫁...」爸爸好似恍然大悟一樣，跟住佢察覺到我留意住佢嘅表情，佢轉而同我講，「不過你又唔洗咁急搵工嘅，你玩多陣先囉。」佢話，「屋企又唔係等你錢開飯，唔緊要。」佢對我千叮萬囑，話「最緊要搵到份工啱自己做。」

「嗯，我知喇。」我回答。

時間一步一步咁推移，等完依到，又要等第二到。老豆用紙巾印一印眼角，向下掃，淚痕消失無踪。但佢合起嘅右眼依舊合起，只靠另一隻眼勉強撐開眼皮，佢望望我。

「平時都係著西裝返工？」佢問。

有文

好感人⋯⋯
將老痘嘅關懷同羊格僅有嘅良知表達得好好

我點點頭，我「嗯」一聲咁答佢。

佢問我，「你哋可以著黑色恤衫嫁？」

依個時候我先記起我嘅制服係一件黑色恤衫。

「哈哈，啱啱諗住拿拿臨出嚟吖嘛。」我解釋，「件衫我出嚟求其換嫁咋。」

佢相信我。我鬆一口氣。

「西裝褸呢？有無西裝褸啊？」然後佢好擔心咁問我，「話就話實習啫，唔好失禮人啊。」

「我有喇。」

佢問，「仲係入大學面試嗰件啊？」

我隨便答咗句「嗯。」

「皮鞋呢？有無多對？」

我笑笑咁話，「咪又係之前嗰對。」

佢手伸到腰包裏面，又拎咗個銀包出嚟，佢一邊拎，佢一邊叫我「你去買多件衫啦。」「出嚟做嘢，啲人好睇行頭嫁。」佢話。

「我依啲Intern唔洗咁誇張嫁。」

爸爸佢又停咗一下。

跟住我先醒起，「實習唔洗咁誇張，無人理嫁。」

「咁都係啫。」佢拎咗兩張五百蚊紙，「嗱，你第時返工都要著嫁啦，唔會晒嫁。」

「唔洗喇。」我按住佢手腕，微微推開佢，「依家做緊嘢，我自己有錢。」

佢叫我「襯你阿媽唔喺到啊，唔係佢見到又鬧嫁喇。」

「唔洗。」我推開佢，醫院周圍坐滿人，有時一個嗌到佢個名就行開，一個新拎籌嘅人就坐低，「咁多人，啲錢你收埋先啦。」

「你係夠先好啊。」佢叫我。

「我真係夠洗嫁喇。」

「你唔夠真係要出聲啊。」

我推住佢隻手，一直推到佢肯將張五百蚊收返落銀包裏面，我先放手。

***

暫時咁多先
多謝大家

呢段有啲感動
父子未必係溝通多
但父愛真係無盡

唉

諗起屋企人又係乜都話無事無事，自己想佢地坦白之餘自己又無辦法坦誠相對

Its so me

慈父呀

順便提提大家
紙言第15修改咗
不過改動唔大，唔會影響之後

爸爸 我愛你啊

睇到爸爸就想喊

有時都知講完現況會令兩老失望
但諗起假如個大話穿左
兩老由天堂跌落懸崖個種心情
我就會唔忍心講大話

夜媽媽覺得好攰但又有點悶
巴打話點算好

寫文同出文

仲問？

閱
見到依一段講爸爸就眼濕濕
仲有 過幾日就考oral好緊張 點算好

緊張改變唔到啲咩啊
咁就ff下自己點屌打對手吧
好似係

應該唔識
一個住屯門一個住九龍灣，九龍灣嗰個成世女都唔入屯門乜濟
不過之後佢搬咗去屯門...

有啲嘢真係唔知好過知

搵SY大力性交

都好

出文啦悶就

閱啊！！！！

大狗公

食個飯 下晝兩點半更新大家話好唔好！！！

係先好講

閱

咩事咁有效率呀？

係先好

留名等走數

姐係大家八點半先見到有文啦

我好小氣嫁
摘低晒你哋講過啲咩

我地都摘低曬你走數同爛尾

跟佐羊格咁多日，佢如果準時我買十本文青

睇到想喊
我老豆rip左...

14:30

醫生話阿爸隻眼無咩大礙。佢痛，係因為開工嗰時畀火屑彈到眼。

「開工整親你又唔出聲。」

「諗住無咩嘢吖嘛。」

離開醫院嘅時候我哋之間嘅對話來來去去都係依兩句話。老豆隻右眼冚住紗布，嗰時已經接近清晨。麥當勞開始有早餐但天仲未光、輕鐵仲未開，街燈著住亮眼黃光，沿河白燈暗淡照喺河面。

「好心你開工小心啲啦。」我話佢，「成日都係咁。」

「係差兩點焊，諗住拿拿聲搞掂吖嘛......」

「兩下都係啫。」我問佢，「聽日唔洗開工吓話？」

等到我聽到佢話「唔洗」，我先至放心落嚟。如果聽日唔係星期六，佢一定會講句「無嘢」，然後走去開工。

「拿拿聲返去瞓覺啦。」我話。

我哋走到馬路邊，截咗架的士。我同阿爸講，「依啲鐘數無車嫁喇。」同時間伸出手，有架的士停低咗喺我哋側邊。咁樣佢先至肯搭的士。

的士裏面播住歌。

「你聽朝洗唔洗返工？」阿爸問我。

「唔洗啊。」我答，我盡可能將可以將答案拖長，「聽日星期六吖嘛，好少要開工。」

「聽晚喺唔喺屋企食飯？」

「應該唔喇。」我話，「聽晚我就返去。」

「做嘢啊？」

我搖搖頭，「唔係，係差啲功課未做啫。」

聽晚係星期六，當每個人都放假嘅時候正係我哋最忙嘅時候。

「咁你快啲返去做埋佢啦。」

「嗯。」

的士一直走走停停，收音機DJ得閒出嚟講兩句，一轉頭音樂就起。

「又要做功課又要返工，攰唔攰？」佢問。

我將我朋友實習嘅經驗覆述咗一次出嚟，「份工無嘢做嫁，坐喺寫字樓印下嘢咁嫁咋。」將佢當成我嘅經驗，話咗畀阿爸知。

「寫字樓工好啊。」佢話，「又有得坐，又有得涼冷氣。」

阿爸佢成日都話我要讀好啲書，第時要搵份寫字樓工，佢好強調寫字樓，好強調唔好做啲辛苦工。

「寫字樓都有辛苦工嫁。」我話。

「起碼有冷氣涼吖嘛。」

係，仲有，佢好強調冷氣。

記得我中讀緊中學嗰時，我每一日都係對住部電腦，背住屋企門口咁坐。有時老豆返嚟，佢就成件衫濕晒咁，一條藍色嘅牛仔褲沾滿泥黃。佢將佢嘅衣服掉入洗衫嘅大黃色膠兜嗰時，一開水浸住佢哋，啲水就會跟住染成泥黃。佢總會雪定一枝冰水喺雪櫃，一返到嚟就會打開雪櫃飲。有時因為太熱，返到嚟都無胃口食飯，佢就會食粥。佢話我次次返嚟都見到我打機，我會答我就打完，其實係食完飯之後繼續打。我哋食飯唔會傾偈，食完都唔會。佢係我爸爸。除此之外我同佢幾乎無任何交雜。

「我未有咁快搵工啦。」我話，「依家仲有成半年讀。」

「慢慢啦。」佢話。

的士駛上一條橋，好快咁經過欄杆、經過一啲樹，佢哋都變成一片灰色同綠色嘅影喺我哋眼前掠過。唯獨遠處嘅燈柱會郁得慢啲，一步一步咁往後退，跟住的士轉彎。

佢問我，「做作家真係唔好咩？」

「作家唔係一份工嚟嫁。」我解釋。

好好睇

「咁係咩啊？」佢問我。

佢簡直接咁問，反而將我考起。

「係一啲類似興趣嘅嘢。」我試圖解答佢嘅疑問，滿懷疑問地。

阿爸無再講落去，我哋之間嘅沉默中間雜住一首歌。英文歌嚟，之前我未聽過，節奏緩慢旋律柔和，連線住一棵棵車窗外經過嘅樹，以及燈位前面車停低後「噠噠噠噠」嘅聲響。車箱飄散一股空氣清新劑嘅味道。

「好似打牌同打機咁。」我話，「雖然有好多人會想將麻雀同打機變成自己嘅正職，但最後只有好少人可以做到。」「係１００％天分嘅事。」我補充。

「可以出書已經好叻啊。」佢對我講。

「書局大把書啦，但真係有人會拎起嚟揭嘅，可能得一兩成到。」我笑笑，我同佢講，「我啲書嘅作用呢，只係令一間書局裏面多啲書，令到一間書局似一間書局。」

阿爸擘大眼，聽住我講，表情似懂非懂。我唔知佢明唔明，我希望佢會明白。「你估你個仔係天才咩？哈哈。」我自嘲，跟住佢跟住我笑，我諗佢應該明白。

「你以前成日話你係天才嚟格。」突然佢同我講起以前。

所以我同佢講以前，「以前吖嘛。」我頓了頓，「唔好對我有咁大期望，」我吞咗啖口水，繼續講，「同埋，依個時代，大學生都唔代表啲咩。」

「嗯。」佢回答。

我以為之後我哋唔會再講嘢，佢會合埋眼瞓，我會望窗或者聽歌，一直維持到的士去到我哋嘅屋企樓下，然後落車。嗰日喺架的士上面，阿爸佢問我。

佢問我「大學好唔好玩？」

我諗咗陣，跟住我答佢「無咩好玩，又咪咁。」

如果畀佢知道我上大學一直掛住玩根本無好好讀過書，佢一定會好失望，我諗。

「好多功課做，邊有咁多時間玩。」

「係啊......」但唔知點解，佢聽到我咁答之後，反而先顯得失望，佢仲好可惜咁話，「我聽人講大學好似好多嘢玩咁嘅。」

「睇你玩唔玩嘅啫。」我答。

佢繼續問我，「讀書唔會好辛苦吖嘛？」

「唔會，還可以嘅。」

「唔好太辛苦自己啊。」

「好啊。」

「你喺宿舍係咪都好夜瞓？」

「一時時。」

「平時無咩做就早啲瞓啦。」

「知喇。」

佢仲叫我「唔好成日喺出面食埋咁多垃雜嘢。」

「我會自己煮麵食嫁，有時會烚吓菜。」我答。

「得閒返多啲嚟啦。」佢話。

嗰日喺架的士上面，係我哋傾得最長嘅偈。電台嘅歌悠長而沉靜，爸爸一邊眼睛冚住紗布，一邊眼合起，頭仰後，挨住的士嘅椅背。慢慢，我諗佢應該瞓著咗覺。

***

一眨眼已經個幾月無返過屋企。唔洗再喺屋企拎錢，我可以返宿舍，可以去SY嗰到。行到屋企鐵閘門口先醒起自己連屋企鎖匙都放埋咗一邊無帶出嚟。好彩阿爸喺到，我先用到佢條鎖匙開門入屋。

我起身嗰時係下晝一點。陰天嘅下晝，陽光穿過灰雲暗淡咁鋪喺屋內。我經過阿爸阿媽間房，阿媽返咗大陸仲未返，阿爸仲扯住鼻鼾咁瞓緊覺。嗰個下晝屋企得返我同阿爸兩個人，無開電視、無收音機，剩係開咗兩扇窗，外面偶爾傳嚟輕鐵嘅剎車聲，偶爾有一兩個細喺公園大叫。係一個寧靜嘅午後。

SY佢Inbox我，佢問我，「你爸爸點啊？」

「醫生話佢無咩嘢，係燒焊嗰時整親。」

「你依家喺邊啊？我過去搵你啦。」

「我返咗屋企。」我回覆。

我轉頭望望房入面，阿爸仲瞓緊覺，我諗出去一陣應該無咩嘢嘅。跟住我就覆SY。

「我陣間搭出市中心搵你啦，你喺西鐵站嗰邊？」

等咗一陣佢就覆返我，「嗯，我喺隔離啲商場行緊咋。」

「我轉頭出嚟。」

我打開衣櫃，因為好多衫都畀我拎咗入宿舍，於是我勉勉強強先湊合到一套著得出街見得人嘅衫出嚟。屋企得返我同老豆，我喺個廳到就咁除咗條褲換另外一條。依個時候，阿爸瞓醒咗，佢捽捽佢無冚紗布嗰邊眼。

阿爸問我，「你食咗飯未？」

我搖搖頭，我話「未。」

「咁出去食？」

「啊......」啱啱約咗SY，總唔能夠由得SY一個人喺屯門到周圍行，一路等到我哋兩個食完飯；但難得有一次竟然會返到屋企，我一個人掉低阿爸自己出去同女人食飯，又好似有少少奇怪。

阿爸單眼掃向我著緊嘅半條褲，「你約咗人喇？」佢同我講，「咁由佢啦，你出去食啦。」對住我笑住咁話「唔緊要啦。」

我著返好條褲，拎起電話，我問SY，「你介唔介意同埋我老豆一齊食？」我補充，「我無特別意思嫁，唔想掉低阿爸一個啫。」

SY佢Send咗兩個撐大眼嘅顎然Emoji畀我，然後佢話，「好啊，OK嘅」

我問爸爸，「阿爸啊，我朋友同埋我哋一齊食，你唔介意啊可？」

「唔好喇，阻住你哋。」佢笑笑，推走我，「你哋後生仔自己玩得開心啲啦。」

「唔緊要嫁，我哋成日都見，一齊食無所謂。」我解釋。

爸爸遲疑一下，佢問我，「男仔定女仔嚟嫁？」

我話係「女。」

佢「哦」咗一聲，就無再講啲咩嘢。

我同阿爸講，「佢係我一個普通同學嚟嫁咋。」

阿爸輕輕咁答咗一聲「嗯。」佢無去佢平時拎衫嘅衣櫃到拎衫，反而去咗屋企另外一個大衣櫃，喺裏面搵，搵咗件平時去飲嘅恤衫出嚟......

我即刻嗌住老豆，「喂！唔洗咁誇張喎！」

講住咁多先

成件事好含蓄

巴打D文筆真係好有感染力 無論MK妹嗰篇又係 美腿如嗰篇又係 好易將自己代入去

咦
係老讀者喎

Rip

慈父 一生勞碌

大把老讀者啦
好似我咁 雖然十年都唔會留一次言 但明明由你第一個故開始追
其實不知幾多CD ROM有睇你文

咁麻煩呀羊生你摘低埋下文

羊格作品散佚原因（包括但不限於）：
1.學業繁忙
2.參加寫作比賽（比賽成績不詳）
寫作中途再次爛尾，無奈退出比賽
3.更換故名再開新貼
4.缺乏讀者失去動力
5.思路不足
6.準備出書事宜暫停更新
7.有新故構思而擱置（此原因使用最多）
8.沉迷上班，缺乏動力

羊格散佚作品列表

《我發誓！我行街一定要踩係階磚入面，唔會踩到條線！》29/4/2014

《原來，盲人引導徑根本唔係比盲人用》24/5/2014

《孫中山笑笑口咁叫我幫佢手清黨滅共，我聽到當堂嚇一跳》／《2017年，香港普選夢一場；1922年，我們革命至蒼老》／《如果我係講故台開個POST叫《民國演義》，前面仲加[歷史故事]，有無人會睇？》19/6/2014

《我由高登去到三男二女再去番高登》／《種種因果這日才有我——我由毒撚變成MK變成毒撚》／《 [我決定面對我是毒撚的現實] 初戀？食得嫁？》23/6/2014

《對啊，怎麼香港沒有黃飛鴻呢？》22/10/2014

《我老婆死左》3/1/2015

《宿舍，一個冬天的甜故》／《 住在宿舍的那年，突然，你灰飛煙滅》4/1/2015

《每個人都有種獨一無二嘅超能力，只係有啲有用，有啲無用。》／《借問聲有無巴打見過「無撚用七戰士」》26/1/2015

《東漢末年，黃巾革命失敗告終》26/1/2015

《[SP戰後報告] - 越過高山越過谷》28/1/2015

《是咁的，十六歲個年，我粒睪丸轉左個圈》2/6/2015

《行街見到張招聘廣告，佢話要請道士，無需經驗》2/6/2015

《其實去邊到都無所謂，我只係想離開依到》／《至二十一歲為止，我一個人的旅行》／《一個人旅行，我遇到幾個女人》29/10/2015

《從前有一日，有一個人，第二日，佢死左》／《入黎入黎，我地一齊玩推理遊戲》／《《殺一個人、殺一個人……》2/5/2016

《21歲的櫻桃小丸子》／《２１歲的花輪同學—————————————————》9/6/2016

《我好想話比你聽，其實我唔鍾意笑。》19/11/2016

《激烈的甜故》19/11/2016

《大家聽我講...毛澤東返咗嚟…毛澤東佢返咗嚟啊！！！！！》28/11/2016

《當年，秦國踏平了我們的家園。 《百粵保衛戰》 》29/11/2016

《仆你個街！！一唔小心，跌咗入戀愛育成嘅世界。》12/02/2017

有無得召喚更多CD-ROM 畀阿叔我見下大家

喂也試下唔好bin我c

鬼叫你咁串

同埋十次有八次爛尾

嗰種sad慢慢滲出嚟真係好sad

撚羊試下寫埋之前d故先好唔好

好啊

ok, sorry for 任性

係咪痴撚線 個老豆

你鬼認得啲舊讀者

老豆好撚好 真係要多d孝順屋企

睇過倩妹 美腿如 教畜

盡力啦

美腿如我一直嘅印象都係無咩人睇過

羊格啲故好正
不過會爛尾

乜尻 最後成班讀者屌鳩你叫你打返俾佢

爸爸總係有種唏噓

又好似係喎 但一個po完咗啦 好短

你好

唔好成日搬老豆出黎賺眼淚啦

羊格
點解又要整喊我

堅好睇
好似我老豆, 我老豆做裝修
又係有事又扮頂到, 痛又唔出聲唔睇醫生

閱
由教畜連載緊個時睇起

美腿如開始睇
不過無留過名

倩妹開始睇

睇到眼濕濕

睇到爸爸果段喊到仆街
我爸爸離開左我十年了 我九歲果年佢就走左
一直以來總覺得好少同佢相處 佢走果刻我都無點喊
爸爸都係工人 都係會一放工就飲雪好既冰水 都係會將啲衫放入大黃色桶...
好想可以有爸爸係身邊
不會都無機會了
大家 一定要珍惜眼前人呀
好多野過左就番唔到轉頭

最後肯定無打俾佢啦 你走開數

今晩繼續有
找返平時唔得閒寫嘅數

Live左 好感動

係先好講 我今晚通頂溫書

難得你咁勤力

算你識做啦

***

「阿爸，你想食咩？」

「食咩我都無所謂嫁。」

「有無咩唔食？」

「無啊，你哋想食咩就食咩啦，我咩都食嘅。」

「食中餐定西餐？」我問，「茶餐廳？」

「食咩都唔緊要。」

「咁食Euro gogo好無？」我隨口問。唔係特別鍾意食Euro gogo，真係咁啱得咁橋諗起。

「好啊，你哋話事吖。」

因為次次問親佢食乜佢都會食，有咩我哋唔食嘅嘢佢都會放晒落口。因為唔知道佢有啲乜嘢唔食，所以我都唔知道有啲咩佢鍾意食。

「咩高高話？」佢問我。

「Euro gogo.」我略略介紹吓間嘢食乜，「都係食吓啲飯啊，意粉咁啦，有啲Pizza，有啲嘢飲吓咁囉。」

「好啊，無所謂。」老豆佢依舊都係咁答。

「之前有無食過？」

「無啊。」佢答。

阿爸、同我、同SY，我哋三個人就一齊去咗食屯門間Euro gogo。組合有少少奇怪，但氣氛總算幾好。

嗰日SY戴咗頂Cap帽。佢紥住佢閃住光嘅紫銀色頭髮，馬尾喺Cap帽背後放出嚟，跟住佢嘅腳踏一擺一擺。佢著咗件黑色Nike運動外套，一條牛仔褲、一對Cons，明顯比佢平時都著得簡樸得多，無再著短褲短裙。我阿爸就啱啱相反，喺T恤外面著多咗件格仔恤衫。可能大家都想大家睇自己順眼一啲，所以大家突然就有個咁嘅落差。

作為一個第三者去睇住佢地覺得好有趣。

「世伯你好啊。」SY同我爸爸笑笑，微微點一點頭打咗個招呼。

「Hi.」爸爸揚起手，然後雙手好快就垂低，有啲侷促不安。

爸爸隻眼仲冚住紗布，SY問佢，「Uncle你隻眼無咩嘢吖嘛？」

「無咩事啊，有心。」爸爸單起眼，微笑。

SY佢買咗幾盒藍莓畀阿爸，「藍莓對隻眼好啊！」藍莓放咗喺一個紙袋仔裏面。

「唔洗咁客氣喎。」

「好小事之嘛！」SY佢依舊拎住個紙袋，笑住咁答，瞇起眼嘅時候佢又閃過一道生命嘅光輝。

見到生命嘅光輝我反而心生懼怕。

「又唔係啲咩矜貴嘢啊！」

阿爸聽到笑咗笑，佢收到好似好開心咁，可能佢好鍾意藍莓，又可能係其他原因，阿爸講咗句「多謝」，就接過咗個紙袋。

星期六午飯時間成個商場都迫滿人。有好多大陸人，用普通話大大聲咁叫，叫佢哋啲團友嚟依邊啊、去嗰邊啊、不斷咁大喝佢哋啲細路。我哋去到間餐廳，等咗陣位，就坐得低。到處都係交投接耳、杯碗與餐具交擊嘅聲。

爸爸喺我耳邊細細聲問我，「佢係咪你女朋友仔啊？」

我話「唔係。」

「有無鍾意人？」

我避開咗個問題無答，所以阿爸覺得我有。

佢叫我，「人哋咁好女仔，你就落力啲追人啦！」

***

SY同我阿爸越嚟越好傾。SY係個同咩人都可以好好傾嘅人。雖然有啲唔好意思，但係，我叫咗SY扮做我同學。我唔想畀阿爸知道我女人拍拖。SY同意，阿爸應該察覺唔到，事情最後就咁樣進行。

「世伯，食唔食薯蓉？」

「好啊。」

「世伯，意粉呢？想食白汁定茄汁？」

「嗯...咁好似茄汁好啲。」

「肉醬意粉可以加芝士喎，世伯你唔仲意啊可？」

「唔介意，你加啦。」

「Pizza呢？世伯你食唔食辣嫁？」

「小小好喇。」

「咁唔辣啦。」

「小小唔緊要嫁喎。」

「無所謂啦。」SY笑笑回答，佢繼續問，「咁嘢飲呢？飲唔飲檸茶？」

「有無汽水？」

SY佢即刻答「有！緊係有啦！」

我阿爸話，「咁七喜吖。」

SY點點頭，「嗯。」跟住佢就行去落單。

阿爸搭搭我膊頭，佢叫我，「你同埋人哋去啦。」

所以，我就跟住SY，離開咗坐位，走到去收銀機前面嘅隊尾。一路等，我一路同SY傾計，大約傾咗啲乜我唔記得，都係啲無聊嘢嚟。阿爸佢唔識玩電話，佢無嘢做，於是就一個人霸住位，一個人望住隻窗。有啲人埋去見到有兩個吉位，就問佢個位有無人，阿爸點點頭，「有，」啲人就走開。

SY同我講，「你爸爸都幾得意吖。」

「係咩？」我問，「我諗係嘅......」連我自己都唔係好清楚我阿爸，所以我都講唔到啲咩，「你同我阿爸都幾好傾嫁喎。」

「OK啦。」

落完單，返埋位，侍應送咗兩碟薯蓉過嚟，佢哋又繼續講。唔知點解佢哋好似講極都講唔完咁。

爸爸：「佢平時有無問你抄功課啊？」

SY：「無啊，啲功課都係自己做嘅。」

爸爸：「麻煩你睇住佢喇。」

SY：「邊洗我睇住佢吖仲。」

我拎起兩隻碟，將薯蓉分畀佢哋。居處其中，又彷彿置身事外。

爸爸奸笑一下：「你特登入嚟搵我個仔玩嫁？」

「唔係，咁啱嚟開依一邊啫。」SY溫柔咁笑笑，禮貌得體地回答。

爸爸佢又同我講：「哈哈，咁耐未聽過你講你啲同學仔嘅？」

「好少會講啦。」我抺抺啲刀叉碗碟，分畀佢哋，「又唔係中學嗰啲。」

SY佢話：「平時有好多功課唔識都係格仔教我嘅。」

爸爸聽到佢咁講好似好意外咁：「真係嫁？」

SY佢點點頭，「係啊。」

爸爸佢好似好開心，拎起枝叉，食咗啖薯蓉。我問佢，「覺得好唔好食？」阿爸佢話，「好食啊。」佢問我哋，「依個叫咩名話？」「煙肉芝士焗薯容。」我哋答。

其實，我係第一次見到佢食飯同麵以外嘅嘢。

「後生仔係咪都係食依啲？」

聽到佢咁問，我突然覺得好好笑。唔係恥笑嗰種，係突然覺得佢好可愛嗰種。

「我哋都會食乾炒牛河嫁阿爸。」我答。

SY佢笑咗笑。

SY問我爸爸，「咁世伯你平時返工食咩？」

「有咩好食啊？」老豆佢理所當然咁答，「睇下附近有咩食，咁咪食咩囉。」

「咁啫係咩啊？」SY問。

「附近有飯堂咪食飯堂，有茶餐廳咪食茶餐廳。」

SY：「咁世伯你有無咩鍾意食？」

爸爸撓撓頭，「吓？」

SY望實我爸爸。

「無嫁喎......」老豆答。

SY：「唔鍾意呢？」

老豆異常認真咁諗咗一陣，SY屏息靜氣。我坐喺側邊望住依兩個對望嘅人，慢慢我別過視線，離開佢哋，望到落地玻璃外面來來往往嘅行人。星期六嘅中午，你可以幻想係星期六中午嘅人流。

「青豆。」

食飽之後，SY提議去屯門公園行下，佢話佢好少入屯門。佢哋跟住紅色嘅單車徑，走喺河道同綠樹之間，樹好高，樹椏叉到單車徑嘅頭頂，陽光照落嚟影子縱橫交錯，好似平鋪地上嘅一堆碎石變成咗影，形狀不規則咁一格一格。

SY好照顧我阿爸，又應該話，SY佢好善於照顧每一個人。SY幫我老豆拎住佢送嘅幾盒藍莓，佢哋兩個一路行嘅時候，個紙袋就前前後後咁擺下擺下。老豆佢答SY每一句嘅語氣，都緩慢而沉穩，對比SY嘅活潑、以及溫柔，兩個人嘅背影好似金黃色陽光下吹過樹葉沙沙作響嘅一道秋風。如果SY有一日成為我嘅妻子，而佢以後都會照顧住我，照顧住我身邊一切嘅人，一定係一件好幸福、好幸福嘅事，係類似「攬住一隻大大隻好軟寂嘅卡比獸公仔，慢慢咁安心入眠，一覺瞓到天光」嘅幸福。

***

可怕，好比赤身爬上刀山。

之後嗰晚我射咗波無返工。

襯住SY出去，我上咗SY屋企，沿途買咗份報紙、買枝藍威寶，上咗去佢屋企幫佢抺窗。佢成間屋黑晒，我就一個人坐喺窗邊，外邊照嚟各式商舖招牌射燈嘅光，經過我，喺地板上面照出一隻側坐嘅影。

抺窗嘅時候我點咗枝煙，用佢前度嘅火機、佢前度嘅煙灰盅。一點火光喺黑暗中顯得格外地光，夾住枝煙，慢慢咁喺黑暗面前移動，有一點殘影。

深深一吸。

深深咁呼。

呼得比以前慢，比以往悠長。

抺窗一定要用報紙，因為報紙嘅油可以帶走水漬，只要用力一啲，細心咁抺，就會比起用布嘅效果要好得多。不過，最後報紙一定要帶返走所有水漬，如果唔係就前功盡廢。

一道道光經過窗框照射入屋，白色射燈，喺屋裏面畫出一間一間嘅長方形，鋪喺枱面上、鋪喺櫈背、鋪喺地下。

我提起水桶，將抺完窗嘅嗰桶水倒入廁所，將我用過嘅煙灰盅洗好，再仔細咁抺，將佢放返原位，將火機放返原位。我閂好窗簾，將佢屋企嘅鎖匙都放返原位。

嗰日我留低嘅剩係得佢張枱上嘅一張紙條，我同佢講，我想分手。諗過用其他方法，但我已經無其他方法聯絡到佢。

其實係我無勇氣當面講。

至於原因，我可以用「唔夾」、可以用「淡咗」，但最後我放棄，我坦白咁寫，我話「我想一個人」。

回頭望依間屋嘅最後一眼，帶走晒我拎嚟嘅嘅衫，放低晒佢送過畀我嘅嘢。

「無能力好好咁接受幸福，我好抱歉。」依句，係張紙條嘅最後一句。

閂埋門之後，我拖住個篋，走到旺角街頭。喺街道正中我打咗個電話畀西牛，等咗好耐佢先聽我電話，「喂？」一聲。久違而熟悉，好似喺我故事裏面不斷循環又循環咁。

我話「我想飲酒。」

SY 係好女仔
但撚羊準備hurt 佢

如果我嘅廢文困擾到大家
我喺到向大家道一個歉
今日咁多先
之後更新可能都會比較唔定時
好多嘢做緊

死羊格hurt鳩sy

長期cd-rom 表示 SY好慘啊

唔知點解睇睇下會喊
可能平時太壓抑
多謝撚羊閱

同埋
多謝各位上水嘅cd-rom
襯登入咗跟手畀個正評嚟睇下先

正咗

屌你老味羊格
又糟蹋左一個好女仔

多謝
靠你哋支持住我喇
我愛你哋

睇得好sad, 因為自己將會hurt一個好女仔

屌 格仔你又做乜鳩姐 正一碌柒
Btw我覺得我唔會寫到你獨特既風格

睇到好壓抑

聽朝Present
求祝褔

早抖各位

閱
live左

加油啦 唔係又開追悼會啦

自己冇資格得到幸福

又係咁樣
一個惡性循環

呢篇故成日睇到抖唔到氣

由mk妹睇到而家既cd rom第一次留名 支持你呀格仔唔好爛尾

留名
睇到好辛苦 個心好似壓住壓住咁

格仔唔好咁仆街啦，寫到sy咁可憐

SY

至少格仔承認sy有能力比到幸福佢

SY咁好嘅女仔

唉係要搞到咁sad

好好睇呀格仔!
睇多幾個閱俾你
閱閱閱閱閱

通常深夜有文一定之後會潛返幾日水，這就是羊格

屌你睇到喊

等到怕了都等

到底你想點呀撚羊 有好女仔又唔撚要

diu

撚羊有咩作品影響你既寫作手法

無幾日咁耐嘅應該

謝𧶽閱
覺得好睇就好喇

我好少睇書
有點不學無術
好多書其他巴打都講咗
同埋望過兩眼郁達夫
幾好睇

sy
辣殺羊格

我都試過老豆有鐵屑彈到隻眼要我幫佢整出嚟

嗰陣佢隻眼啲紅筋同埋粒鐵屑嘅形狀我到而家仲記得

細個因為阿媽成日講第時唔讀好啲書就要好似老豆咁做地盤所以睇佢唔起。但係大個咗買完屋之後，見到佢仆心仆命嘅幫我整而且仲整得好靚嗰陣我先知原來佢好叻。我亦都感覺到自己做嘢力臻至善呢點原來係遺傳自佢嘅。

老婆成日話我老豆好得意，亦都令我由另一觀點去睇呢個為咗我可以唔識英文都照樣義無反顧咁移民去美國嘅老豆。

問心我適應力唔夠佢嚟。佢可以頭頂住包袱咁游水落香港，出到市區去攞身份證，再喺同我阿媽拍拖嗰陣帶阿媽去金舖話阿媽想要咩佢都買俾阿媽咁去試下阿媽貪唔貪錢。(老母嗰陣同佢講自己有錢買唔使佢送)

我慶幸我仲有機會去認識，去了解我老豆係個點嘅人。

Present成點
記得出文

要珍惜啊巴打

還可以啦

格仔我炒左一科 幾時出門安慰下我

雖然成日爛尾 但點解你d故可以咁撚好睇

舊登睇你睇到呢到

呀爸描寫得好真實，cute得黎又帶點sad

繼續努力出文！

畀我跟一跟功課先 好快
唔會爛尾 放心

多謝你讚我啊真係

收到！

CD-COM留名

幾點有文

加油啦
你出慢啲都好 我會等你㗎
唔爛尾就得

格叔幾時買得你本書

屌你老母呀宋呵死狗公 係到扮情聖 收嗲啦

宋呵狗公死全家
長命百歲 百病纏身都可以

Ok

另類推post手法

Sorry啊 今日無文 聽日啦

屌，你唔好再遲D講

尾

食屎啦垃圾
你點對得住sy

Agger

做咩

我要上電呀格仔 快d出文俾我

唉 青豆..

幾日無黎，留個閱先

格仔你啲文真係好好睇

門

冇文比道門就算了

點解無其他方法搵到佢

我岩岩test完好攰 諗住有文安撫下我

好鍾意你一樓一個故其中一句
安睡，讓美夢逍逝，然後醒來。任一切如春夢
呢句真係好正
覺得好夾你講Sy呢一段

睇完readings 今晚半夜更新

留名等聽朝瞓醒冇文睇

拖住個篋，走到旺角街頭，人來人往嘅正中間，一直咁企喺到，呆望住一啲唔知乜嘢。一段「對眼打開望住一個方向但完全無印像自己睇過啲乜」嘅時間。我打咗個電話畀西牛，等咗好耐佢先聽我電話。

「喂？」一聲，久違而熟悉，好似回音一樣，喺我故事裏面不斷出現。

我話「我想飲酒。」

***

我人生第一次拖住個篋去飲酒，好自然一坐低西牛就圍繞住我個篋嚟笑，「你去旅行返嚟？定係你畀人趕咗出嚟啊？」佢一邊指住我就一邊笑，佢問我「今晚有無得瞓梳化？」

嗰晚好想飲Whisky。嘴輕放杯沿，望到鏡嘅倒影覺得自己飲得好似女人，所以就飲得再大啖啲。

西牛佢伸手同我碰杯，「飲啦。」

仰頭又再飲多啲。

佢問我「你又做乜鳩？」

我話「無嘢。」

「哦......」佢靜靜咁飲啖啤酒，「無嘢咪幾好。」

我問佢，「你覺得你係唔係一個正常嘅人？」

佢聽到我嘅問題，呆咗呆，「正常人？」佢當堂大笑咗幾聲，「我緊係正常啦！正常過唔正常啊屌你！」

我問佢，「你有無一啲好後悔嘅事？」

飲緊啤酒嘅西牛握住隻杯，佢停咗喺到，佢問我，「你嗡乜鳩話？」

「我想問吓正常人嘅意見。」

「你唔正常咩？」

「正常。」我答，「只係想知道自己係咪同其他正常人一樣。」

佢異常認真咁望實我，「你係咪痴撚咗線？」

我諗咗陣，「咁由佢啦，」我又飲一啖酒，望住杯底，慢慢咁飲，呼一口氣，放低杯，「唔重要」。

然後佢問返我，「後悔係咪無戴套就中出咗條女嗰啲後悔？」

我話「唔係」。但諗咗一陣，我就重覆咗一次「唔係」，否定咗上一句「唔係」。「就算只係一啲類似咁樣嘅後悔，有無少少？少少都好。」

莫名其妙，我竟然對佢哀求，希望佢曾經後悔。

「喂！搞大咗條女喎！」佢理所當然咁答，跟住，突然佢就撐大眼，捉住我手臂，喺我耳邊用氣聲咁問，「唔係吓話？！格仔你...」

「我問吓啫。」我打斷佢嘅說話，將佢推返原位。

「咁係咩事？」佢坐返開。

「只係想知。」

「我又未試過喎——」佢一路講，一路諗，「不過，我諗，我會煩惱多過後悔。」

佢有佢嘅道理，的確係一件好煩惱嘅事，好多法律啊、好多手續、仲可能會牽涉倫理、道德、點樣先為之一個人咁樣嘅問題，諸如此類。

「其他小事呢？小事有無？」我追問，「類似『後悔小學出貓畀老師捉到』嗰啲。」

「屌你，依啲叫笨柒。」佢叫我，「你應該反思。」

「『買六合彩後悔買錯隔離Number』，或者『買鞋後悔買得貴咗』？」

「嗰啲係命。」

唔知點解越問我越膽怯。

「咁...你同你嘅前度分手嗰時呢？」我無實指佢某個前度，隨便一個都好，「求其一個，總有一個會好後悔啩？」

我真誠懇求。

佢眼尾都無望過我，但佢又好似好認真咁思考緊我嘅問題。佢問我，「咁你有無中出過條女？」

我苦笑一下，「依個唔係煩惱嚟嘅......」

佢陰陰嘴笑，可以幻想到佢正幻想緊一個點樣體位嘅女人，「噢，」然後佢一臉婉惜，搖搖頭，「浪費。」

「真係無後悔？」我向佢確認。

「你講有無分手，定係有無中出？」

「隨便。」

「無。」

「點解？」我問。

見到西牛飲啤酒，搞到我又好想飲啤酒，我舉手，侍應又拎咗一大杯啤酒過嚟。西牛話要同我乾杯，我無理佢，佢話見係我，扺諗啲，佢話飲一半就得。嗰時我覺得幾扺，一口氣飲咗大半。

依稀記得佢話「後悔應該係你做錯咗一兩個改變命運嘅決定。」

「咁...」

「我唔覺得一兩個決定可以改變命運。」西牛回答。

好少聽到佢講啲咁奇妙嘅說話，可能係我錯覺，或者我根本只係自己同自己講嘢。酒飲得太急，腳踏地上不似地上，好似慢慢抽離依個地方，喺我眼前嘅一切越嚟越遠，同我講嘢嘅人好似唔係同我講緊，好似睇緊轉播。

「如果，我指如果，」我慢慢咁講，怕有一隻字咬得唔清，我慎重地向佢打個比喻，「如果你突然間同一個女人分手，四十年後先再覺得依個女人可愛，你會唔會後悔？」

「因為你係個『會記住一個女人成四十年咁耐嘅男人』。」

「你都係覺得唔關後悔事？」

西牛佢話，「你依啲係戇鳩。」

聽到佢咁講，我即時鬆一口氣，有佢嘅說話我更加自信自己係一個正常嘅人，滿滿嘅飽腹感令我嘔心，一返到宿舍我就嘔。

***

「屌你老母唔飲得仲飲咁撚多。」

喺宿舍嘅厠所裏面，我對住馬桶嘔下又停下。西牛佢企喺厠格外面，撓住手睇住我。

「咁撚廢嘅你。」佢話，「好撚彩你唔係喺的士到嘔。」

「你——」我講到一半，又「噁」一聲。

將成個夜晚，一次過嘔出嚟。

佢問我，「你銀包喺邊？」

我指指個後褲袋。

隔咗陣，西牛同我講，「拎咗你啲的士錢啊。」

我面對住馬桶，右手揚起畀咗個「OK」手勢。

「咁你慢慢喇，我瞓先。」西牛仲同我講多咗一句「早抖」。

「得——噁——我自己——噁——搞得掂——」

「OK。」

西牛聽到我咁講，佢就連厠所門都閂埋，由得我一個人喺裏面。

「噁——」

無記憶最後我嘔咗幾耐，對於嗰一晚我飲咗幾多都已經無乜印像。嘔到七七八八，我禁住厠所邊，慢慢咁撐起自己，爬起身。步履不穩、頭昏腦脹，跌跌撞撞走到洗手盆邊，洗洗塊臉，浪個口，醒起自己想飲水，先至跌跌撞撞咁拉開房門，行出Lounge。

行到出去我無飲水，直接喺Lounge嘅梳化到瞓著咗。

***

瞓著嘅時候聽到雀仔嘅歌聲，醒嘅時候日落西山。

夕陽黃色近紅，瞓喺梳化，望住隻窗，陽光直接照到我臉上。

慢慢撐大眼，慢慢望望周圍，我冚住咗番被，梳化前面嘅矮茶几上有一杯水。西牛一定唔會咁好人，但我又諗唔到可以仲有邊個，可能係住喺依一層嘅其他人。諗起全日啲人喺Lounge出出入入，一個二個睇住我瞓，即時臉都紅晒。

唔好意思再瞓喺到，於是坐咗起身，下半身仲喺被窩裏面。我嘗試將自己嘅精神集中過嚟，叫自己清醒。

唉，好瘀啊——

番被沾滿酒氣，帶有些少嘔吐物嘅臭味，好彩要好仔細、好大力索先聞到，未至於太過困擾到人。

我喺樓層嘅Whatsapp Group到向大家道咗個歉，以及多謝畀番被畀我嗰個人。我話我可以洗返張被，還返畀佢。

無人理我。

電話響，係阿軒打嚟。

「屌你老母你去撚咗邊啊臭閪！」

我當堂嚇到彈咗一下。

「唔撚洗做啊！？」佢大聲咁嗌。

今日係我第二日無返工，望住個太陽，諗到自己反正都射波都射咗一半，酒醉未醒個腦仲瘟瘟燉燉，所以我就決定射埋今日。無論幾時返去都要畀人屌，不如一次過咁畀人屌。

我話「我依兩日病咗...」講嘅時候盡力壓沉語氣，用一把好似真係病咗嘅聲。

「屌你又射波？！」

「唔係啊...嗰日入咗入醫院，可能啲流感好犀利...」我解釋。

「唉！」佢無聽我解釋。

「唔好意思。」我道歉。

佢鬧，「你碌柒啦你！」

嘟——嘟——

原來以前我日日都係咁樣過，咩都無做，咩都無諗，瞓醒就無咗半日。

我企起身，企喺梳化前面，揚開番被，將佢摺好，推埋一邊。搵咗一個大白色垃圾袋嚟，入起番被，準備晏啲拎佢去洗。黃昏嘅夕照喺窗前越縮越短。我再回望，黃昏已經過咗一半。走廊有啲人約埋一齊出去食飯，有個男仔入咗嚟煮公仔麵，我哋無打招呼。喺宿舍好少同西牛以外嘅人有交流，我諗佢唔會知我係邊個。

文啊屌你

電話有好多個未接來電，好多都係阿軒打嚟。我坐喺到，喺電話到不斷向下碌，碌到最後，仲有一個女仔，佢係喺我今朝瞓得最冧嘅時候打嚟。

係一個好耐無見嘅人，一隔已經四年。可能佢只係錯手打咗畀我，但係，我最後都有打返畀佢。

「喂？」

「係...」

「你今朝打過畀我？」

「係啊...」個女仔吞吞吐吐咁答，「Err...唔好意思啊...你仲記得我嫁可？」

「記得。」我答，「做咩啊？」

「突然搵你好似好唐突...」

「唔緊要，你講吖。」

我膊頭夾住部電話，拎起茶几上面嘅嗰杯水，飲咗啖。

「有啲嘢想搵你幫幫手啊...」

「係？」

放低杯，啪咁響咗一聲。

佢把聲同以前一樣，少少尖，無論幾多歲都好，都好似一個細路。「我歷史呢...有啲嘢唔係好明。」係一個好可愛嘅小妹妹。

喺我升上Year1嘅時候，佢讀緊中學；去到我Year4，佢考DSE。

電話簿入面，我Set咗佢全名做「On9師妹張文靜」。

講住咁多先
多謝大家耐心嘅等待

張文靜有無係其他故出現過

點解咁問呢

呢段好似有D 熟， 唔sure 係咪撈亂左

又有新女了～

你估阿叔我好多橋咩
嚟嚟去去都依啲嫁啦

講笑

點解我唔係好明

你講西牛？
可以唔洗明的

多唔多橋我唔理你， 最緊要多文，唔好借D意又扮野啊你

又夠鐘屌閪啦

閱
SY點

之後又溝番師妹再飛人

格仔本書買得未呀 快啲快啲

印緊啊

可以留意爛尾個廿個故
啲橋抄來抄去架咋
講笑

唔好以為咁早我睇唔到

你估你咁早就真係上到堂咩

早餐都食完喇去緊上

閱
又有新女

轉頭開個新po

其實唔新

SY彈比我ok?

Not ok